身邊越來越多朋友移民英國

有個朋友，40頭，揸貨van，平時送貨。
老婆係家庭主婦。
兩公婆都無大學學位。
有個仔，得六七歲。
一家三口平時租開樓。

失驚無神，無啦啦話突然冚家移民英國

一直以為「上連登，勿認真」
點知身邊真係發生左

有得走唔通唔走咩,我有BNO我都走啊

有d錢中產？

我住果棟公屋，樓上樓下都有八，九戶執緊行李搞緊移英，呢次移民潮堅唔講得笑

好似 有大型貨車牌 同經驗

移去歐洲比較easy

公屋撚一來儲得多錢
二來唔使放樓走得易好多

佢地去英國隨時揾得多過香港

個仔6-7歲就迫於無奈都要走啦
係香港點比到個仔向上流既機會

去繼續揸車搵食真心大把世界

勞動力工作係外國實好搵 大把人等緊武肺完 提佢拎強姦金

揸貨van，平時送貨。
兩公婆都無大學學位。

呢個背景去英國最屈 做翻本行到人工高左重生活好 冇野輸。。。

唔走後悔終生

至少普通打份工都住到house先啦,唔通o係香港住啲幾百呎嘅樓咩.

淨係個仔嘅教育已經抵返晒

個英藉本身投資移民要2000萬先拎到而家有機會幾大都拎左先算LA

走，點解唔走？
香港勁多巴基，非洲，菲律賓，印度同越南再加埋十四億農民，垃圾建制派+廢官，走黎掏空香港

老閪都走啦，我驚走得遲添

假設你係真人真事

咁人哋兩公婆本身做開藍傾又有BNO

又本身儲落錢

咁人哋走嘅成本好低，可以比個仔接受真英式教育，又可以住好啲

點解唔走

其實真
有bno嗰班就plan緊去英國
仲讀緊書嘅後生就plan緊去外國讀master留低做嘢攞居留
一時三刻走唔到嘅中產家庭就送晒嘅下一代去外國讀書

今次移民潮會比97前更大
依家香港已經解放左
普通bno家庭會逐漸移民
然後香港好快青黃不接

有細佬實走硬啦
唔通留係到受洗腦教育咩
香港都冇民主自由法治

有個仔，得六七歲。

呢個最緊要
有仔女係重大考慮

絕對係
之前係英國搬屋想請個man with van幫手車野
一日要幾百鎊
最後自己租架Ford transit算

就算唔做搬貨
London做Uber一年至少都2x k

有細嘅走得就走啦

做殯儀有個土工都突然辭職，一家四口極速賣樓過咗英國生活緊喇

同意走

但唔太同意你個原因

你覺得英國得白人咩？

你個仔女如果係London唔太好嘅學校讀書
佢嘅同學會係Mohamed, Siraj, Najib, Mustafa同Akinwunmi
唔係你想像中嘅Harry同James

唔走先on居

係唔係係偉大，撐起樓市比想走既逃兵走

真係有心走嘅唔會周圍講

唔好講上流啦

細路仔母語唔係普通話已經有生命危險...

呢個唔係重點理由，9up

最主要幾大都拎多條後路
諗唔到有咩理由唔留多條很路

有bno我都走

真人真事
Fb見到英國租到樓，fb post哂相。

我一心以為「上連登，勿認真」
點知係堅，真係發生左。

bno隨時走得lo

唔洗bno都得
咁你走未

真 藍領基層走真係無包袱

係香港本身都無野輸，點解唔走

5+1年之後，個仔18歲未夠就已經英籍
他日萬一英國撈唔起，回流香港，一落老蘭，港女見到已經塊塊閪都起哂水，任屌放題

到時個仔一定心諗：父母真偉大

講就走姐 見到個疫情又話留多陣 跟住幾年後發現仲係留緊係香港

果班pr戲子黎
香港好正 好好住！香港人唔會走！

佢兩公婆真心黃到pk
我以為係鍵盤上黃啫，勢估唔到佢地真心行動起嚟

香港D業主無啦啦無左一家三口租客 lu

你有能力一日跑18-20個鐘英國發達都有

走唔到又未結婚嘅後生朋友，自己諗下係唔係香港生仔

假料
我身邊朋友見親面都話：「好撚鐘意香港」
大家好似都有共識寫定遺書
有咩事入左集中營出唔翻黎都叫有野交代

Fb佢地兩老婆post左相，租到樓啦

佢地係為左個小朋友先走

都係呢句，話我失敗撚都係咁講

可能一家人過到去係洗廁所，但當望到將來自己仔女可以係無邊無際嘅大草原，呼吸清新自由嘅空氣，咩都賺返晒

有得走好走

唔會，40% 稅
走難，錢唔係第一考慮

有細路真係有錢冇錢都走咗先，留係香港讀書容乜易變小粉紅

真係住house
佢地fb post哂相，真係租到樓

我先至咁大感觸。
原來連登平時吹嘅野，我一心以為係假，
點知真實世界真係發生左

有點葡萄牙

識4-5 個家庭走左/就走
不過唔係英國
但話無人走係自欺欺人既

而家啲賣樓紙貼到周街都係又話樓市暢旺

老實講留喺香港生活更好(良民）

連登不嬲都話多人走
我都有d客post fb先知全家走左
未走既都冇plan緊出年走

我都決定自己晚年會響外國過
有得走好走

冇可能
英國有最高工時，好似每星期48小時
就算7日情，都只係7個幾鐘
6日就返8粒鐘

有仔有女，走好正常啦

補充多小小：

我個fd 40頭，無大學學歷，之前同屈機男同行，做開濕鳩保安看門狗，之後辭左職，轉行改揸貨van送貨

£35k 左右以上先40%
依樓主嘅形容未必會搵到

中原班地產佬唔吹奏
佢地食屎啊

都未走得，咁快po 到相？

計返成本
同以前投資移民比，位位入場慳幾百萬

走先正常

LOTR呀

一年£50k先40% tax啫
藍領工除非1日做10幾個鐘
如果唔係好難搵到£4000一個月
去英國起碼仔女有機會重刷人生

中產一早走撚咗啦
而家走全部都係無教養無學識窮撚

我都想係英國交 40% 稅

好心你查清楚先

真...仲要佢如果夠醒...收cash ...non-taxable
分分鐘好搵過office 工

香港有錢其實留係香港仲好
起碼方便 又多好野食

係London 見到好多一家大細講廣東話
啲小朋友都仲係講廣東話 就知係啱啱香港過嚟

啊爸啊媽又唔係好識英文
食飯落order都要搞好耐

都幾佩服佢哋嘅勇氣

5毛，PR 唔識英文 數理能力都差d

有能力走點解唔走？
不過唔好講到自己為香港而走就得 對於無得走的人係最難聽說話 要走靜靜地走

樓市會繼續gogogo

由08到20 呢一刻同97前差唔多

今次個垃圾支肺仲有排搞 愛國愛到無人接貨 唔知係咩感受

認真
平時午餐見到d中學雞
全部都講支那話
有細路既梗係走啦
我都有幾個中同搞緊移民

我都好佩服個fd

最初同屈機男同行做個濕鳩保安，之後轉行，做揸貨van，兩公婆都無大學學位，英文麻麻，都移民走難去大英祖國

真心葡萄牙

CDL 過到去好似要考過

年輕單身嘅藍領基層先係最無包袱o個班,但唔係個個都咁識諗.我個friend佢有BNO都唔走,佢做it嘅.

呢啲職業去英國大把世界

好似有bug
揸貨van送貨識英文咩?
去到點生活

大撚把未走

完場入元朗食糖水？

為咗小朋友都值得啦

有個朋友，40頭，揸貨van，平時送貨。
--> 英國繼續揸
老婆係家庭主婦。
--> 繼續家庭主婦
兩公婆都無大學學位。
有個仔，得六七歲。
--> 襯細個過去先好易適應，唔駛再俾濕鳩香港教育玩死
一家三口平時租開樓。
-->唔駛賣樓乜乜柒柒

咪on9啦
非高風險工種簽張紙就繼續OT啦
有邊間唔洗人簽呀
運輸哩啲自僱架啦，你做唔哂咪唔好收工

我無可能post相證明
咁即係間接自爆

信則有
不信即無

我只想講句

過左£50k個d先係40％

有得走嘅快走

冇得走嘅拎錢出嚟

無論走唔走都盡量食盡香港福利
總之我哋目標係掏空香港

我果層樓走剩我一個..
全部用哂BNO走了

係香港IT搵到食嗰班去到英國未必搵得返咁多

Google map

係，大撚把窮撚未走
始終去到無綜援拎又係濕濟嘅

鼓勵人逃稅 蝗蟲心態

呢個唔係問題
依家係英國揸貨van班人
好多都係東歐人黎
佢哋英文都未必太好

移民唔一定脫苦海
我覺得要真係去做下考察同research 先做決定

身邊有朋友嚟到英國先發現同佢幻想原來有出入
生活上有好多困難

當然一定比留係香港被中共管治好
但英國從來不是天堂

點止呀，英投資移民好似要2000萬
自己身邊都開始有幾個家庭走左或者計劃出年走
我自己一家都已經買左機票

中產都勁多未走
香港有樓既家庭點都有幾十萬個

平時做開租租
一移民就最瀟灑
完全無牽掛
可以即時動身

如果個熱潮繼續
香港無左住屋嘅剛需
咁香港嘅樓價
繼而香港嘅生產力
最後香港嘅經濟

自己諗

真
我公司個部門好多人走
而家走剩我一個...........
老闆最近擔心有一排無人用

一切都係睇你意志
利申：2016年已走人

果日聽到鄰居傾用邊間搬運公司，真係好多人走。

跟本中產有細路果啲都走好多

岩岩出黎搵唔多果啲走又冇乜cost

其實抗爭緊既人更加應該走。特別係出名果啲

移民最緊要係決心
尤其是而家係走難
唔似以前當做退休嘆世界

呢d 反而先應該移
最能夠放低身段
你叫班文職移，個個左諗右諗
個個知冇得做番本行就縮

香港稅低冇計

就算無移民潮,
支那人唔再撐樓市 呢家2X 30既後生班覺得樓唔係最重要果時, 樓
市動力源就無哂

有得走就好走

你係咪訓醒喇

仲要係揸返右軚車

老實講邊有烏托邦呀，除左留低，否則任何地方都要從新適應。去到邊面前都有挑戰要面對，一味覺得走左就無問題係太天真

我住居屋 基本上我個棟大廈有8成人都準備去英國

始終香港係比較上搵到錢嘅
但要有樓，英國人工唔差
但稅重呢樣野嚇走唔少人

咁去打做住amazon 送貨打住工先，買架錢七夜晚撈送外賣應該月入可以4千鎊左右

支持中國 唔走 笑住睇連登

係。心態同包袱。

佢本身同屈機男同行，做保安，之後轉揸貨van
本身已經係底下階層，根本無得輸

你有冇睇過hktvmall 啲單，有一半都係英文
依家你去英國，有google map, 真心覺得唔係問題

所以要多啲同人溝通下
做下reality check
世上沒有烏托邦
何妨香港以外唔係只有英國一個選擇

岩岩結婚 未有小朋友
事業岩岩收步 唔打算走
你地有條件就好走啦

有細路最好走
唔想大左一係一口普通話一係就變紅衛兵批鬥父母
呢樣支那有板你睇

佢依家租緊樓
用番同一價錢係英國租樓，分分鐘大一倍都唔止
人工方面佢做開勞動力高既工，又識渣車去到搵藍領工/送外賣就算扣埋稅唔會低得過依家

就黎變日經啦，唔好諗太多，走到有想走嘅咪走，走唔到嘅，點都無你份啦

可能想生細佬
想個仔未來好無得唔走...

簡單計條數

如果你有仔女 讀緊中/小學

根本賺燃左

例子

小朋友讀小學 當你六年班

中學6 年 上大學
本來英國讀書 最少50萬一年（學費連生活費）

遮係未上大學已經用左 300 萬

再計上大學 本地生 學費9萬 vs 留學生25 萬一年

4年大學

16 萬x4

未計你 向個邊搵到工

過去 十年只計教育 已慳左 364萬

如果你2個 728 萬

你計下藍領 有冇可能 10年搵728 萬

1年 72.8 萬 = 6萬一個月

仲未計你搵到工

多左陪小朋友時間 樓價$200 萬有一間

呢個計法 不只藍領
對低收入白領 /成個家庭得一個人搵錢同樣識用

仲可以去到英國先生仔（食水同空氣都好過香港易生好多）

英國地方咁大你人腦記得幾多路吖
最後咪又係用google map

uber移民夢

就算曉英文都唔一定識英國地名㗎啦
乜都係由零開始
而家唔使揸住黃頁地圖call機咪算幸福

冇錯，就算出名屋貴嘅Aberdeen
6，700鎊個價已經租到6，700呎嘅apartment
所以其他城都唔會貴得去邊

Amazon Flex 應該無咁多
一兩千可能得嘅

我見開Flex都係啲人私家車做

「有得走嘅快走」

總之逢親英國走難post就會出現
真係copy n paste 話都無甘易

冇BNO都收喎！

18-20

例如?

仲要男人香港做開藍領，香港頂得順既話，去到應該超人咁

推 細數呢69日發生過乜事 #13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

香港做開社畜
去到英國等於出左少林寺木人樁
= 無撚敵

當香港同外國都已經變得一樣陌生，寧願去一個有希望嘅地方

我都想識揸貨 van 去英國

十個朋友 起馬有兩三個走

老實 一個英國國照值幾多錢
D大陸佬 要駛幾多錢先移民

而家bno 免你入場費
生活費自付

好著數啦

呢樣真，頂多只會記到M路
A路真係要睇地圖先學到，b路更加唔駛講
我就記到
M1, LONDON 去LEEDS
M2，M20, LONDON去KENT
M3, LONDON 去SOUTHAMPTON
M4, Swansea去London
M5, Exeter去Birmingham
M6, Rugby去Carlisle
M8, Glasgow去Edinburgh
M25, London環型路
M40, London去Birmingham
M62, Liverpool 去 Hull
M90，Perth去Edinburgh

其他A路都記到幾條，但太多條冇可能記晒
不過做運輸會知呢幾條

利申，frequent National Express用家

有細路果d點會同你講玩！有邊個想仔女日日返學被洗腦，要愛黨愛領導人，仲要完全唔鬧得，否則隨時犯黨安法既環境成長！
香港已經唔可能變回從前狀態，只會愈來愈差，速度仲可能快到你唔信，有細路真係一定要走！

本來英國讀書 最少50萬一年（學費連生活費）

補充返：
你唔可以拿一般學校（I.e state school）
同一年50萬個啲public school比較
完全兩樣野黎

或者我比喻返，你係香港讀
- 觀塘武館
- 傳統名校
- international school
嘅差別係可以好大
雖然全部都係「係香港讀書」

係唔係可以做自僱？？
自己撈好似好啲，因為依家經濟唔好，好難有人請。自己做生意／自僱係唔係好啲？

無錯

exactly

係

條數好易計，相比以前宜家門檻咁低對好多人來講係大賺

首先你要有錢

問題係 唔係bc 燃 點讀state school,藍領 bno 一定冇工作簽證

為仔女讀書已經值得啦 慳左一百幾十萬學費 同埋唔使啲子孫比鬼國荼毒

報紙、電視台關於樓市都係訪問班地產代理或者發展商，受訪人本來就有利益衝突，點會話個市差？

連登仔又想吹風,身邊完全冇走
越有錢越唔走, 想走果D全郊都係社會底層嚟

小朋友係果邊免費讀書
好多朋友都係呢個原因走

大家都係香港人
見到有需要就幫下手

正解，我經常思考
香港人點解對他人變得aggressive
冇晒信任，就已經唔值得留戀
因為呢個地方嘅人思想已經受污染
冇晒靈魂，長此落去連自己身都會變到咁
倒不如俾個機會重生

高汁回覆

洗乜有錢，而家移民英國易到仆街

籃屍逃亡了

以前喺香港個個互不信任
真係希望到左彼邦，個個都唔好再各懷鬼胎
要團結，唔係嘅話當地支那人恰上門都冇人幫

屌。比你講得好中

a large number of thugs

其實點解討論的人仲未走
係到9up 呢

甘你地都可以走嫁
唔明天買張機票即走

無40%但普通20%都金啦
仲有ni 同pension
每個月出糧都無咗一忽人工

不過再畀我揀多次都係會喺英國做嘢

咁你走了嗎

有冇BNO 都走啦

移民本土派

BNO visa我無記錯
仔女係可以讀state school

讀書都係一個要留意地方黎
實在太多人以為英國所有學校都係好似香港啲國際學校咁
呢個係一個好錯嘅perception
英國差嘅中學可以差過香港嘅band 3好多

關你撚事

個個等緊1月31號開始申請呀醒目仔

真，成個屋苑淨番我同個看更

有親戚11月尾走

是但啦
生活已經好過喺香港
唔洗吸霧霾先啦
喺香港就做圈養豬
做amazon 送貨只係安份守己畀貨人印印仔、簽名
冇咩唔好

唔行出第一步永遠唔會知外面係點
你話要捱，人地本身係香港已經捱緊啦

London根本白人係少數民族
Birmingham 係小印度
Manchester 最多華人，遲早變小香港

想圍爐咪去Manchester 囉
如果要融入就其他城

不過聽講leeds好多支那人

要揀樓同state school入真係唔好聽YouTube kol
害死人，了解下個城先好d

有同事買左機票1月走

條路難行咗o丫嘛,咁我去加拿大仲好啦.

知唔知好多單鬼佬因為揸太耐貨車搞到恰著炒車死
搞到啲公司都怕撚左
整啲藍光眼鏡
係真係發藍光
幫佢地保持精神

要走咩都唔使講，唔走有以下嘅藉口可以參考（如果要照顧屋企人嘅除外，係值得敬佩）

0歲：剛剛出世唔使走
10歲：等佢讀多幾年書先，依家去外國好易俾人蝦
20歲：等佢讀埋大學先走
30歲：出嚟做咗幾年野冇理由依家走
40歲：事業嘅高峰唔應該走
50歲：搵多幾年錢退休先走
60歲：退休嘆幾年先走
70歲：我咁老，走來有咩用
80歲：我都就嚟死啦，點解要走
90歲：一世人咩都見過曬，唔使走啦
GG後：而家終於可以移民啦

仲有咩藉口請出招！

想表達啲咩？

而家6個月生活費就可以狗衝
冇咩野真係快手走啦

有同事兩個月前去左加拿大

正常有腦有常識嘅人都會走啦

又黎

樓下看更連摘地都走埋

我棟樓連留下個看更都走了

本來個設設 Bno 條友180 要走冇得工作 /冇得交稅

英國係唔會比你小朋友（特區護照）免費讀中/小學

所以bno 子女係冇得讀state school
現在bno visa 後可以打工交稅

所以子女就可以讀state school

有同事已經辭左職月尾走
仲有大把plan緊下年年頭

不過我係依邊見到香港人都唔係好會主動同佢地講野
因為唔知佢地係藍屍小粉紅定真手足
而且過得黎依邊都係想新開始，如果香港人圍爐就同支畜無分別

Plan 咗下年去台灣讀書

冇bno都收？

真係要搞其實我都可以做到EE,但想試下行wh呢條路睇下有無人請我做長工,5月已經申請咗WH,多撚謝武漢肺炎搞到停咗抽籤.

香港咪又係要同支那仔做同學

我老闆都話走
依家搞到我無得撈

其專業人士高學歷果班反易仲難離開香港 要克服放棄香港高薪厚職過到去要由低做起嘅心理關口真係好難

幾時會開番

仲有最on9 嘅 concil tax

藍領去英國真係易搵

中產快d走 咪留係到交稅

就算小朋友英國band 5 學校/讀書唔成

最起碼 佢學到一口19才子 英式英文

不過就唔好去曼城

咁你覺得香港有錢人多定窮L多？

我個department 30 個人 , 有15~16個已經plan 緊移民 , 3個遞咗信準備下個月去

如果有仔女 Council tax 比左=你個仔女有書讀

有錢人唔少, 但全部住晒係港島同九龍某D位
窮撚一定最多
如果你以為少就因為你太離地
再者, 根本極少人走. 唔洗再吹風

無BNO係玩投資移民/技術移民/創業移民/初創移民.同樣嘅條件咁去加拿大好過去英國啦.

成日話走嘅連登仔, 最後咪又係冇走

唔撚知啊,睇加拿大政府心情囉

我身邊知道嘅大約有3成朋友走咗/即將走

其實向英國都可以上連登

話比大家知仲未走

same

我12月 當公司炒人

仲多呀

我只係見身邊好多人買樓，好多人都無想過移民，當然佢地無bno，我一提移民好似平行時空，佢地只關心樓價

Manchester氣候又濕又凍
成日都落雨，都唔明點解香港人咁鍾意去
反而西南冇咩人理，想避華人嘅最好選擇

吹風？
你都on9
走3成以上已經係事實

記得以前喺英國上舊登慢到仆街
唔知而家上連登快唔快

呢到吹到個個都移民
香港未來底特律咁款
但都幾多留學生想讀完翻香港

係倫敦做：
- 侍應
- 酒店
- Uber司機
- Deliveroo
十個裡面應該得一兩個係英國人黎
重要唔係白人

英國係一個非常非常多元化嘅社會黎
（呢個亦係BNO visa可以成事嘅一個好大因素）
你打開本英國passport裡邊都有個印度人係到跳舞啦
接受唔到嘅話我建議真係唔好去

同一層個鄰居已經賣左樓過左英國

同香港上冇咩分別

IT比較易揾工，通常搞埋visa俾你都得，又真係冇咁趕住走嘅，又唔一定要去英國

冇錯，有d要重新考返某d專業試銜接返當地法規
好似會計，兩地稅制唔同報稅都難搞喇

英國燃 揮下手啦

希望你半年後睇返呢個reply
3成 笑L死我咩, 3%都唔會有
根本D人宜家打壓都唔會走, 最多暗地裡係屋企或朋友間屌
又要屌, 又要留就係絕大部分香港人既縮影

有無得去英國報考車牌

我個人呢，除左華人同香港人之外其他都接受到
當然，我會比較想住治安好d嘅區，尤其本地人聚居嘅區

朋友上個禮拜去咗英國，問uber話要stay 3年先揸得，求fc

俾你班仆街捲走晒啲錢仲得了
基金佬食屎呀？
留名睇港共封關

佢好似係做啲保安系統嗰啲,唔知算唔算係IT Job呢？

真一個人做幾個人既野真係基本

$$$

面對現實啦清

無人再留係香港
咁多人走 樓價會唔會跌

有老師夫妻送咗個女過英國，遲下再過去

唔會，因為支那會出中資維穩

自己睇下街邊燈柱D街招, 個個都移民賣樓
再上28car睇下, 移民賣車
個個家長都掉D仔女去外國了

點出？

見到樓上咁多藍屍五毛玩膠 就知走係唔會死錯人

交稅等於資助中共 助養公屋蝗蟲 派錢淨係派比商家 民生全部縮

移民唔係投資而家 係將來阿 係work life balance 係生活 唔係生存

玩咁多次唔悶？

只講倫敦 逼得過香港？ 去轉觀塘落貨慘過死，又有霸位撚（唔係話英國冇）。
香港搞得掂 扣埋人新路不熟 點都搞得掂7成啦
，同埋香港人 醒目嫁ma

身邊朋友周圍講，真係走撚咗，有兩個見親面都話走，上個禮拜過咗去買樓

Well said
所以真係要做好research
唔好齋聽YouTube KOL
唔好拿仔女個前途調黎較飛

唔係嘅,你有技術都去得嘅.但咁就唔使揀英國啦,啲人都係貪佢BNO個門檻啫,可以講係英國唔係最好嘅選擇,但好過冇咁解.

呢d先冇得輸， 啦得就返香港

中產又有細路 九成都走

政府一直都想處理樓價高問題
而家有人走就岩晒
順便安慰下留係到既香港市民
當然冇自由就更架啦

3成會唔會太誇......《衛報》都估計五年內有一百萬港人移居英國, 其實某程度上暗示容納到幾多

日日都有新放盤
低市價3-4成
啲蟹貨業主同AA狗仲死撐無人走

可能佢哋係啲唔識英文嘅低下階層

呢個真

好在以前英國住個幾個城，寧去個大多數大城
上d本土 forum已經可以搵到邊d係有錢人區，邊d係窮區

通常，個定律係有council flat一定係差區
好似london東部, Glasgow東部等等
呢d位最多移民或者窮人住

政府一直都想處理樓價高問題

笑撚死

你去28car
睇下幾多人移民賣車就知

越基層問題越少，因為放棄香港一切的機會成本細。

歐盟規定職業司機每揸兩個鐘要停一段時間

利申：跟團旅遊巴司機話係

其實基層先係最應該移民去英國嗰班
你諗吓你喺香港生活咗幾十年都仲係基層
而喺香港呢個高壓社會係好難向上游變成中產
咁不如去英國重新開始啦
起碼唔會衰得過喺香港生存先

有條件就梗揀加拿大

真係跟過移民case就知
從撚來最難係落decision嗰吓
當你真係決定咗要走 大部份case都一定offer到solution出嚟
好多人根本係唔捨得佢個current state 而唔係冇能力走

搵中資機構買樓囉
而家香港樓都係支那人炒貴

講多少少
公司對上果個, 黎緊拎一個月假去英國睇環境
再對上既果個, 自己唔走住, 本身仔女已經讀國際學校, 都急急腳掉D對仔女去英國

依2個上司, 2個都月入100K已上,
剩係窮人先走?

反而好多2字頭既唔肯走

唔覺，香港係行高地價政策
邊有可能打爛自己嘅鐵飯碗

到時返黎仲有錢租樓？

加拿大會唔會仲難搵工過英國

教緊書
已知五個同事計劃做埋今年唔做，四個英一個台。

Fb 啲寵物group 都係好多人咁

唔係個個都走到㗎嘛
邊有咁撚容易

你都識講基層
有冇咁多錢走

身邊同事已經唔係講走唔走，而係幾時走
尤其有仔女既

今次公屋撚係真。人生贏家
平時講嗰啲唔算
可以聽日就走
唔洗好似私樓居屋咁仲有層樓要搞掂

當年居英權5萬名額都用唔晒，3%都有幾十萬都唔算少，暗地吊應該係最多，出年如果都唔多人走，走既人唔會多最後，始終走係完全改變人生，真係唔係咁易，希望香港人去到邊都可以活得精彩

我諗錢係其中一個好大因素

政府先係最唔想樓價大跌果個
只要地價同樓市交投跌一半 香港政府就已經會長期結構性財赤啦 每年嘅薪俸稅稅收連俾公務員收一半糧都未夠啊 個政府好大程度依賴賣地同炒樓嘅印花稅收益

台灣ok 英國不了

睇你做咩o者,我呢啲整麵包嘅唔驚搵唔到工,講機會一定係加拿大多過英國啦,講天氣都贏英國.

呢五個都係有仔女有車有樓

咪癲,加拿大實易過英國

大把啦

都無嘢好輸

跟本香港玩緊音樂椅,
係香港打公仔, 有本BNO都會想走, 只係時間問題
只會愈來愈多人走
台, 英, 澳

唔走既只係完全冇能力
黎緊2年留底既就係真正既一係藍到黑, 一係窮過鬼

三成真係太誇張
我諗即係最多都係幾十萬

頂盡我估都係十萬個左右

咁首先都要有舊錢，預去到未有嘢做時都有生活費頂到一陣

呢個同樣就係點解支那唔敢俾香港樓價死
因為一死，會有連鎖反應
甚至燒到支那果搭，更加唔駛講香港庫房同埋本土嘅負資產同失業率

英國政府話要確保初期費用
我當6萬啦
6萬儲蓄唔會冇掛
係租屋同搵工嗰度難搞啲啫

好多唔係讀緊書就係做文職,走咗佢哋都唔知做咩好.

不過順帶一提
我都見到好多人繼續睇樓睇新盤
結論就係我覺得走嘅人應該都真係得個幾十萬

門檻低咗自然多人走，留係度受林奠狗官氣咩

淨係諗起堆腥港人 自由行已經想走啦

好多人都睇到香港嘅前景
滙豐同國泰就係香港嘅縮影

所以冇佢哋講到話全撚部人都會走咁誇張

我見好多加拿大人回流香港搵工
不過我諗睇工種

正解, 有車有樓, 有仔女
基本上已經一定走
只係plan緊仔女讀書, 外國買樓, 香港賣樓, 兩公婆一個去陪讀書先, 一個遲D過
慢慢phase out 依D問題
識既全部都係咁, 依家好似未有人走, 只係岩岩開始

Sorry我啱啱講得唔太清楚
我講Uber只係想舉個例
我個重點係藍領係英國搵2x k 一年唔太難
（當然，今年例外）

你唔識英文都死啦
點會夠膽去一個言語不通嘅地方博
仲要依家英國咁撚難搵工
你喺香港搵份工都易過係英國啦

有仔女 淨係教育都慳番百萬喎
就算係口講愛國愛港都走啦

始終大部份香港人唔鐘意過西式生活

你要佢地去英國過西式生活會好辛苦佢地

由其係一年去一次日本果班

佢咁既條件緊係過去啦

置之死地而後生

但有武肺

多人失業、賣樓移民，個市唔係咁易托住

所以根本上就冇咁多
我仲keep住見到人哋買樓睇新盤
咁可能我身邊真係冇乜人話要移民

心態唔同

邊個同你講居英權名額用唔晒啊? 當年5萬個家庭廿幾萬人拎到居英權啊

我呀媽都係咁諗
所以我下年去住台灣讀書先

香港普遍羊群心理
第一波未必最多人，但一成潮流就個個都想走

話唔走嗰啲全部都已經有外國護照,
基本上冇外國護照有細路嘅全部都走, 包括d藍絲豬狗.

DLLM,無BNO好撚葡萄

你係曼城踢緊波撚洗咩

學者估計20-30萬

我結論嘅係走應該都係得20幾萬左右
唔會講到仆街走撚咗三成人

加上英國嘅肺炎情況亦影響咗個計劃，宜家仲lockdown 添

呢個數字都合理
大佬啊你估真係就話走就走咩
點解講到有BNO就一定走到
你當個個都係中產有返咁上下積蓄同埋英文好叻咩

學者忽略左香港人同家庭間連繫周要比家用

我以香港人角度估計

10萬頂盡

吹大左喇 作都作好啲啦

如果香港情況無改善
我估5年大約一百萬人走去唔同地方

教書咁易走倒咩？去到英國洗唔洗考牌之類？定轉行？

咁香港都有高收入藍絲既

我有四個同事都係移民去英國

咁一定唔會有改善㗎啦
但我覺得都冇咁多囉 比盡你三十萬

做IT既都唔少人走
我office都有幾個同事唔聲唔聲突然間辭職走左去英國
講緊大部分本身都搵緊750K以上, 去到其實未必搵得返呢個數
但要走就真係唔理得咁多

咁我唔知嗰啲係藍定黃啦

有能力走嘅都賣樓賣車走咗/開始plan走

我呢啲窮撚廢青腥移民會陪香港走向滅亡之路

我就係果個讀完想翻香港嘅人

我個fd之前同屈機男同行，做保安，
地點係西九龍某個盤。恕我不能爆太多料。
之後轉做揸貨van。
而家已經一家三口喺英國租到樓。

我內心係既震撼又葡萄。

屈機sir，我個fd做過濕鳩保安，
佢做到，你都做到。

屈機男除咗上網扮有錢人之外仲可以有咩作為？

我有7個fds走咗，1個去加拿大，5個去英國，1個去德國，全部專業人士

佢哋貪人工貪錢無得講

如果中小學，應該轉行?有咩牌好考?
同埋多數搵唔返香港咁高人工啦

後生仔一個人去 小城市俾人歧視 打死都唔知咩事

要走嘅走咗啦，你都on9

「我真係好撚鐘意香港⋯ 不過我更加鐘意移民」

發揮抉擇力量 再起我新門牆 勝我舊家鄉

咩專業先
機基上 7成人工都冇
大把工都有

想唔做支那人就比d掙扎
後生仲有機會

留喺香港嗰班最鍾意交稅 買武器打後生

教書佬都走? 唔撚係掛
香港勁好 pay 喎
英國隨時得返3成人工?

有小朋友嘅就好大機會都想走 2字頭個d 屋企人都未必一齊走到

2017年(雞年)前，叫人遠離股市，唔好相信死貓彈。結果2017年個市，由1月升到11月，燈到仆街。

功勳顯赫

屈機sir辭左份保安，可以去英國倫敦，加入基金、大戶、大鱷

佢分析完，基金、大戶、大鱷全部買佢對家已經fat fat

屈機狗絕對係經緯之大才

又唔好講到英國d小城洪水猛獸咁
Bath, York, Durham同st andrews呢類有d生活品質嘅
又有生活氣息，而且有一定數量嘅留學生
除非你去d因為去工業化衰落嘅地方住就話犯賤啫

基本上都唔翻老師
做到助教都勁

為下一代好正常
無人想下一代做無腦小粉紅
就算你睇下香港班親中派啲仔女
都係送晒去歐美讀書

而家冰火兩重天
二手樓平左，新樓就繼續離地有人排

我知自己會走所以冇講過呢句說話

各有各選擇
大家想要既野都唔一樣

佢哋唔死撐點做生意
可能佢哋都plan緊移民，賺埋呢一年錢就走

其實教書去到外國或台灣可以做咩 外國都話可以教下中文 但有無咁多人學？ 去台灣嘅話 可以教咩

佢老公IT，佢話佢願意做收銀，仔女緊要

我身邊都3個 下年走

唔會教書啦佢哋

題外話，除左bath，Bristol都勁正

On lun 9, 一年搵50k先40%稅
仲有，你知唔知咩叫累進?

呢句係好多上年6月前都會上深圳嘅人講嘅

教書搵翻本地人啦，同埋邊有咁多人學中文，發覺好多人發白日夢

教書/社工/公務員應該最難走
香港搵緊10皮
過去又難做返本行

吓！？小弟唔知

要好有決心放棄香港榮華富貴先得

你唔係以為好多人一直都醒緊吓嘩

好想去但可惜無bno
希望遲d visa會包括埋bno仔女

教咩 教中文？ 除非英文好勁 勁到可以教本地人專科

你果邊點？

社工教師一直都搞到技術移民嫁
不過可能去澳洲會易啲搵工

教書/社工/公務員應該最難走
香港搵緊10皮

3個都勁小有10皮

身邊中產通常大人唔走細路走

以前高中就係住小鎮，其實冇咩野
當然夜晚唔好周圍流連，因為條街冇晒人
以前因為近成日去bath, 都冇咩野
市區治安幾好

連登仔FG 50K+, 你唔知咩

但係大部份都搵到工

呢兩個係我住西南地區時經常流連，環境都好好
物價都相對平，原不過當地人會話，bath貴過bristol

啱，唔走既話提早退休直接申請綜援

狗都係公墓員
打完人想走？

香港人唔習慣離鄉別，其他國家穿州過省好平常

英國可以做速遞，無公司車係自己出車，你可以用波子或7 人車，每一個order 計，早晨執齊件就送，做返自己個地區!

大量上年深黃ugrad 而家都考紀律散仔始終 錢吸引 女又易溝。。。

幾好播

12501~49999係20%
仲有個邊平均人工係低過香港
所以預去到個邊就算做得番本行都係由junior做起, 得番現時收入1半午至更少落袋
如果唔係做本行, 就預更低收入

想知 教師去台灣嘅話 可以做到咩

而家移民個background check緊左咁多
一查到係狗就係咁先
基本上一考入就代表同移民甚至將來美金資產無緣

仲有雙方家長，癲呀我聽到都

英文好 可以教英文 但如果英文平平 可以做咩

同埋，香港人唔慣要揸車入城，鍾意方便落街咩都有

支那「死命令」托市，好多傳媒財經版係咁唱好

仲上深圳⋯

勞工去外國易搵工，人地住公屋存存埋埋，早有部署

真

又出假post 9up
你班港豬去到英國見到個個唔戴口罩
唔洗一個禮拜已經嚇到腳軟喊住要返香港了
有撚人去咩咪玩啦

就係因為有個6、7歲小朋友唔走唔得

香港最撚衰就係 啲女西唔掙氣 一兩年後 佢地照大地女溝結婚 又幾皮 洗撚走

數字我就未睇
不過你講俸稅稅收連俾公務員收一半糧都未夠
我諗物價高帶同公務員既糧一齊高姐
物價低返 比公務員既糧都會低返

係呀 全公司走剩我一個
連老闆都走埋

後生：讀緊書／啱啱畢業，唔排除有人連6個月生活費都難搵
有家庭：全部人費用加埋唔少，俾人剝削咁多年就算有積蓄都無晒

我朋友嗰時Man and van 搬屋
由West Midlands 去Hertfordshire，最平都要£130
基本上三位數走唔甩

做social services嘅行業仲要母語唔係英文果啲係最難技術移民

上年啊

包呀(18歲以下)

淨係九龍新界穿梭都已經呱呱嘈，一小時生活圈都嫌遠

有決心但比個肺炎搞到個solution 接近得番英國

你地去到見到個個唔戴口罩
千奇唔好諗住係香港咁
影相拍片放上連登批鬥呀
俾黑鬼打撚死你班港燦架

真心係為小朋友先會想走，俾人教到變垃圾時先來後悔就太遲

唔識英文點係嗰邊生活
話就話有5年時間你考

補習
亞洲地區
考試國家
做考試補習啦

伍佰
#75082
5毛 blocked

晚黑成日有醉酒佬，我試過一個女仔晚黑6點喺街度行俾d醉酒佬撩

外國人學中文=簡體字+普通話
個個淨係識ni hao，xiexie

bath太細啦，Bristol好d，我呀媽都係咁話，Bristol適合有小朋友嘅移民，bath適合退休

呢樣我覺得最on9 香港你稅低但點cover都cover唔到樓價

末見過後生唔識 大陸仔就唔識
東歐 成千萬人 唔識 照生存 住獨立屋

只可以話現階段離講最簡單搞掂 有張機票就走得

然而賣樓果班賺左已經多過公屋撚咁多年儲既錢
無需要過分吹奏公屋撚

英國只可以cup私家車, 電單車, 輕型貨車好似得
商用車要由頭考過

齊上齊落，移民英國

一兩年會係 五六年已經好難講
香港點都會比人折骨

嘩 玩到唔走係藍同黑咁誇呀？
唔洗咁極端嘅

M40經常用家

冇錯，London 頂唔到都可以去其他4，5個郡住
D通勤配套勁好，快嘅3，4個字入到市區
香港係連市郊都貴到仆街，去深圳住更加係受氣
有個關同埋黨鐵效率質素低下
呢樣已經高下立見，當然英國火車延誤率高出晒名

我係M4

就算100萬人過去
一年後都起碼80萬人頂唔順喊住返香港啦咪話唔話
剩係個個唔戴口罩
你戴都俾人歧視甚至打鳩你
你班港豬都搞唔撚掂啦

所以我同父母講，Bristol幾好
當然，冇錢可以考慮severn河口另一邊嘅Cardiff
以前都住過，生活品質唔錯
同英格蘭學制一樣

好正常，英國嘅飲酒文化太盛行
惟有夜晚避開d酒鬼

靜啦

講好攬抄，繼續交税

又一個on9 知唔知七月尾開始班班飛倫敦既機都爆

130pound 包咩先
講真 人車連油130pounds 好平 人地仲要來回

有無柏傲莊售樓處咁爆

我都有同事走
為小朋友
賣左層樓
過去洗大餅都夠生活

咁講姐 冇話唔俾佢去
每個國家既唐人街唔識英文都可以生活tim

伍佰
#75082
5毛 blocked
伍佰
#75082
5毛 blocked
伍佰
#75082
5毛 blocked

又一個唔係英國話自己比人歧視既on9
係果邊咁耐無比人歧視過 D人仲好撚friendly

好事

努實講賣樓起馬5球
曼市一球幾一間三房 買幾間放租都得。。。。

香港呢30年嚟公務人工出現過嘅減幅夾埋10%都無

當年大把人失業私人工減2,3成人工 政府推033計劃分3年夾埋先減果6%人工都搞到公務員工會JR打到上終審法院 要喺香港減公務員人工唔係易事

三來擺係到
想返黎就返黎

英文都唔使你識
仲唔走

英國人遲D都要學廣東話先生存到

仲柏傲莊 咪撚玩啦
我拎住1200萬 係倫敦近郊買間2000尺三層講緊都係5球
再拎多5球係Manchester買幾間apartment收翻3皮野租
輕輕鬆鬆都唔撚洗撈 得閒就入場睇下英超 得閒有平機票就飛下瑞士 去下冰島睇極光
你慢慢係香港排柏傲莊 再禮拜六日排donki or 行下山都講緊成山係人 去露營好似難民營咁 你慢慢玩

搭TUBE唔夠一個禮拜
一定頂唔順
自殺

肯過去揸大車真係大把世界

何必認真覆，佢幾個reply都係引戰格

我做嘢嗰到8月先有對夫婦辭左職移民Prince Edward Island
佢哋做到中層，我諗都起碼做咗10年，有細路
走得好急，星期二last day 星期六就離開香港

利申，在某公營機構工作

真 其實原全正確 全世界都係有錢城市揾夠錢 去小城市

好彩佢地舊時有攞到bno

都係想講係嗰邊幫人intercity搬屋係有市場
自己租車都未搬得晒咁多嘢走
大學生更加係每年要搬一次

呢30年物價都係上升趨勢 咁點減
認同 喺香港減公務員人工唔係易事
但唔係未試過
好多野都係講合唔合理姐
段估出面物價低 大把私人工減人工時
公務員真係可以唔減？ 最多係想減小D姐
好似今年公務員人工都無加(佢既薪俸指標係計上年，上年經濟根本唔係咁差，應該都有得加，最後咪都係唔加)

係得香港咁去都邊都係香港啫,住離島同市區差唔多貴

自動有bno visa
真係多咗好多

巴打咁勇去台灣呀

咁你最好有隨時會打仗，加入國軍保衛台灣的心理準備，但我認為更加重要係先幫蔡政府“清洗共諜”。保障台灣仲有在台港人安全。

情況暫時都好過香港既，唯有見步行步

基本一定咁處理
有細路而又黃既有咩理由唔走

Bno visa之前移民講緊要2000萬
創業移民乎無可能 宜家基本上送比你
五年簽證2500$ 已經可以入籍

再講教育 有小朋友讀書免費 入學只係按你住處去決定
亦即係住得愈近入學機會愈大 咁你只要揀一d校網較好隔離就已經好大機會入到

家長基本上只係比校服錢 校服走去supermarket 已經買到 大概5鎊一件

你香港讀國際學校講緊要幾十萬一年 仲要好多同學可能係支那賤蓄 無咩鬼仔同學 宜家仔女兩野已經英式英文 教育自由度又高

唔係£50k up先40%咩?

再講生活費
你如果自己煮真係好撚平 我地一家四口一個月supermarket 大概400鎊
車 如果揸歐洲車平香港一大截 油又平一截 牌費又平

過左啦

真
機動性強好多

依家走去學貨van仲趕唔趕得切

我fd 去完英國讀書都返香港

而家bno平權都唔去 反而申請去澳洲

1個好多？

Agree

根本越藍領/低學歷 就越應該走
英國藍領 人工高 受尊重 易入行
反而香港專業人士先難搞
到英國好難入返行

又有人情味

呢10年公務員人工加咗大概55% 有乜嘢私人工有咁加法啊
所謂薪酬調查機制根本就得啖笑 個市好果陣就加得仲多過私人工 個市差就話自願凍薪唔搞薪酬調查 所以對政府嚟講與其減開支不如保持高地價仲方便啦 唔係有咁嘅諗法又點會賣地賣到流標啊

講真，唔係怕搵唔到野做
相信香港唔少人一早移
唔通貪香港地屋細，定屋貴？

學啦，識多樣嘢冇壞
就算唔移民響香港、外國揸車都有用

澳洲隨時喺街行吓 俾人指住屌掉蛋

香港根本99%人都慣咗呢度生活模式
你送埋機票畀佢都唔會走
真正有決心走嘅人少於1%

18up/down?

伴侶有冇bno?

話走但最後又唔走個d正契弟

因為今次多香港人絕望，而且大家都知下一批入黎既係咩料

所以我完全唔明香港既模式有咩好 人多車多
離離去去都係唱k睇戲 商場又一色一樣
禮拜六日想去下郊外 多人到旺角咁
樓又貴撚到on9 比六球買間400尺都痴撚線

除左叫交通費平同方便仲有咩可取之處

有仔女更加要走

你明唔明都冇用
現實就係宜家就算直接宣布香港同中國取消關口，制度跟晒中國
都仲有大部分人留低
講到尾呢班大多數人，只要搵到食，仲有娛樂就唔會走
其他嘢對佢地嚟講係bonus

如果新樓六球已經最平，一房300呎 Open Kitchen + 黑廁

但大車牌要考過好似

真，自己煮平一截

車費呢

無錯 d食材勁平

有得走梗係走

有仔女仲唔走咩，遲d變埋紅衛兵捉埋你同你老婆出去批鬥 比班藍絲指住跪玻璃

車費貴極好過喺香港坐黨鐵啦屌，自己養架車周圍買嘢都方便啦

大部分人移民只會同好fd好fd既人講

最好自己揸啦

咩行業？

有無諗過, 你洗廁所, 個仔同學會笑9你個仔

喺支那俄羅斯日本韓國德國生活過，香港有車同其他地方有車，價錢爭好遠

而家仲邊個上連登勿認真
十個有九個係新會撚左膠正義撚
po篇潮文佢唔識仲可以屌返人老屎忽
今時唔同往日喇

洗廁所好過個仔比支共洗腦

真。

倫敦近郊即係邊到?

可以諗諗Sutton reading

有小朋友而又有bno點解唔走，放手一搏，唔通等小朋友留係香港比人洗腦式愛黨教育咩

最好去到嗰邊先考
好似我當日肥左4次都選擇喺英國考埋車牌先返香港
一來知道香港車牌俾大陸搞到cheap晒
二來英國啲路闊過香港，容易揸好多

香港最撚貴就係泊車加油錢
去到外國食個飯餐廳出面都有free parking 真係好爽

錢銀小事啦
最緊要生活質素差唔多

去brighton
留返啲白痴藍絲喺香港

想打工

英國你用香港價錢富豪離

係，同埋呢度成日有啲引戰狗話走唔好，屌⋯個個人生活方式唔同，住唔啱咪返黎。

聽聞好多hehe，認真嘅

仔女篤自己灰

咁你個仔要好堅強先得, 唔係咁容易接受到

好似每年都有集會
不過唔知搵工容唔容易

要冇，而家都冇啦

起一起你個底就明
又係D 甩P 五毛

我認同，所以努力學嘢唔好洗廁所

有decathlon sales，試試佢

有調查話超過一半香港人如果突然冇咗收入
儲蓄夠生活半年以上
我覺得錢方面唔大問題
最重要係肯唔肯跳出comfort zone
中共就係睇死香港人呢點

有無準備移民英國個TG group?

我好撚認真覆佢㗎，要有存在感

扣埋稅都有3皮野？

咁兩皮半囉

有個老死專做Ｄ港島貴價租盤agent

佢話依家係外國人走左一咋，剩左個Ｄ就有野做未甩到身，
本地有錢個Ｄ就plan緊，仔女就明年spring season 去外國讀。
把口個個都話冇事（佢話特必係藍個Ｄ，死口同人講都話留低），實際就係plan 緊

其實身邊真係陰d 陰d 好多人準備過去

深黃連登仔一向鍾意誇大d野來講啦 小小野講到世界末日咁

預備過去考電工牌

有咩理據support到你走3成係事實

死口話仲受養有比零用錢你同同住就得
香港後生九成同住
信我過到
最緊要同家人一齊走

好重要 希望幫到你一生

福地人唔係話去到英國會做二等公民既咩

嗰邊揸大貨車搵食好似幾好。好過唔少中低級white collar.

所以有小朋友走根本係賺到笑

同辭職一樣,真係要走係唔會日講夜講嘅

無錢無Bno表示
我想走都無得走
唔好講過到去點算
係連選擇都無

但可以天水圍搭個半鐘去觀塘番工

好有心機😂

來緊三年會好多人走

歐美好缺貨車司機

咁有幾難？ 香港咁難都揸得掂

佢敢封關都好, 到時外資一定全部大舉撤資

手足坐監做condom 自己去移民

白痴仔

好想走
冇bno
等緊澳開關
除左政治因素 本身都唔鍾意香港個環境
又迫又多人

有國籍就除時番番去
人地番黎都係為錢姐

屌,咪撚煩啦.每個人想要嘅生活方式同價值觀唔同,唔通我十幾歲嘅時候就已經想走又同你講咩.成日手足手足,出得嚟抗爭就預咗有機會要坐㗎喇.我就係唔想同你搏先走咋嘛,依家連打嘴炮都有機會畀人告顛覆國家啊,仲唔走呀？

外國單程兩個鐘真係當食生菜

而家小學咪又係普通話笑9你講廣東話

仲講樓市見低, d人怕遲買仲貴 , 笑撚死。如果侵連任就真係好笑, 等睇香港到時仆街。

原本諗住4年後走，俾人迫害完打算明年走。原本就係一名租租。一直都係諗住走所以無買樓。依家可以話走就走。

多數火車入城1個鐘左右
當然加埋市內既交通（包括埋行路）時間就可能真係要2個鐘

多謝你呀爸爸😭

完全正確
拎住個ＢＮＯ去英國你個細路大個會多謝你
（係香港拎住個１９學位，就算係ＨＫＵ，過多幾年仲要有人睇得起？）

走得做咩吾走
係外國做藍領不知幾好

我計埋塞車㗎喇

大把人諗著撈埋最後一水就跳船

包括儲緊水腳既我

有錢度度都一撚樣, 人地揸車係point to point 。 香港揸車泊撚完㗎車係停車場行去餐廳又10分鐘, 只係留係香港叫同聲同氣

無撚錯

你本身都係藍領咪冇所謂囉,啲白領覺得自己好高級唔肯做㗎.

真

始終香港人呢一代無左勇氣出去闖

屌。真野唔好講出黎

否則又比人情緒勒索你

我識個朋友真中產
40左右，年薪百萬
佢深黃
因為香港教育問題
竟然決定用bno 去英國
可能未必有一半中產走
但有2,3成唔奇
但低下層同基層真係唔知點解要留係香港
公屋都話排10年到幾十年

香港食撚完
仲要吸飛又要排隊

搭lift落停車場又排
出閘口又排

你住撚埋我果份

屋企人，識既朋友同事有 bno 都 renew 晒。有小朋友走既機會好大，而家疫情問題先暫時未過去。以前要移民，又要申請，又要要計分面試，而家相對易好多，點解唔走 ！？香港而家被蝗蟲入侵，以後只會更差，放手過去一摶，大不了最多唔掂咪回流。

香港班廢腦企係奶共果邊，迫走晒d後生，中青，以為可以奶過世。以後無人再守護香港既核心價值，明日大愚人工倒一出，加埋大班支國人殺到，到時佢地一樣屎都無得食。

中原地產麗港城分區營業經理洪金興表示，麗港城本周末錄得2宗成交，包括1宗低市價約100萬元的成交。成交為麗港城19座低層D室，實用面積661平方呎，3房間隔，享海景，叫價938萬元，放盤約4個月，業主看淡後市，叫價一減再減，最終減至850萬元沽，實用呎價12859元，與同類單位市價約950萬元比，造價較市價低銀行網上估價19%。

低估價兩成

call loan啦

你為左唔想大家炒高英國樓
真係用心良苦

係呀真係無人走
信你

搵得多就唔知

但生活同退休保障一定好過香港100倍

識有5個家庭已經樓都賣埋

唔係有冇勇氣
而係佢地覺得自由抵唔過宜家個生活
口講要自由, 實質根本冇咁大決心去追求

其實我已經決定左走

因為我份工同埋護照
其實容許我做太空人
原本都好驚唔適應英國

但睇完呢個post之後覺得好warm
英國見

而家香港人個生活

係地獄mode喎

咪又係搭黨鐵/巴士去 老銅尖嘴排隊食野
個半鐘好交枱

食撚完見到d濕尻商場裝飾打個卡咁囉

最多行下山，排隊上山囉

唔係咩呀

梗係啦
香港人屌狗咁撚冇國格

加油呀英國見，出年都去讀master

黎啦！香港人唔洗驚

真係堅多人黎左英國喇

你竟然回佢
垃圾分化撚唔好同佢認真
留返時間跟同路人溝通好過

好多中產都係呢度搵咁多，去過邊要重頭黎過。
係香港就我屌人，去到個邊就俾人屌。
邊度肯走？

算吧 大家睇法唔同

用另一個方法睇
降低樓價都係維穩既一部份
樓價高某程度上推多佐人上街

你好好？

應該係遲走後悔莫及

咁你返大陸咯

趁後生，去見多Ｄ，放低身段學多Ｄ野。
點都有你著數，個experience 係一生跟住你。

你要說服既係普遍香港人, 唔係我

你講得冇錯, 但咁又點? 99% 香港人好Enjoy, 完全冇打算走
就算差多10倍都唔走

尼句真

其實香港一早就青黃不接
產業空洞
廢老大企業不思進取只求炒賣
少數進取企業都係傳統行業留比後生既機會亦唔多

我都有識得既人, 兩公婆都係40歲出頭, 兩個小朋友一個5歲幾, 細果個女得2歲幾,因為兩公婆有BNO, 老公有會計牌, 都係移民英國, 下星期就飛.....

其實英國仲難考
無話佢做唔到，但要應付英國啲閪路同又要練好少少英文（考試起碼要聽到考官講咩）都唔係咁易，所以都唔係咁輕鬆嘅事，不過可以做住送外賣嘅

話用唔晒個個出嚟講下野啦

未有中港矛盾年份已試過返深圳住
日日過關返工非常受罪

你可以去到英國忍下d天氣,交通,冇錢,冇工開既情況

而且HKU都就來變清華香港黨分校, 認受性直降....

而加英國疫症咁勁先移民？為個小朋友健康係咪起等疫苗係英國普及先？

個風氣係下年一action, d留港撚身邊嘅人一個一個走就會開始驚執輸, 到時覺得留係香港仲撚笨柒之後先會take action , 不過到時仲走唔走到冇人知。

我有澳洲passport+屋企人喺澳洲
但係男朋友好似冇打算走...搞到我都冇得走....(拍左9年拖)

多勞多得，晩上重可以做埋餐廳＂晚餐送外賣＂，貼士自己袋，香港人肯捱朝7 晚10絶對冇問題!

仲有
全間學校，都係支那人

想當年得一兩個我個系

講起Cardiff，我有少少好奇大家點睇係England以外既地方定居，會唔會都考慮埋係Wales或者Scotland住?

諗起之前識一個人，有打算成家移民英國，不過計劃緊仔女去Manchester定Edinburgh讀大學好
Manchester大家都講咗唔少，但係揀Edinburgh既話又係另一個世界，亦唔知Scotland日後又會有咩變化

我9月完約，就走

希望走得切

我都覺

由低做起

係英國成日撘uber ， 佢地次次例遲，例行錯路，睇map都可兜撚錯路，佢地又好似慣左咁，所以唔洗咁大壓力(的士牌就第二樣嘢，極難考，專業黎)。

搬屋寄倉收貨員(揸貨van)，好多黑人非人做，我未遇過白人做，不過好撚hea，可能一日想做多d單，幾次佢㩒完鐘，我十秒內係樓上衝落去應門，開門見到佢想開車走，無乜服務可言，香港人咁醒目又快手，唔怕辛苦，驚閪咩。

儲錢去申請澳洲485搏下

都好過係到比芝麻政府剝削

Scotland口音比較難明白

Cardiff有Cardiff嘅dialect，但好似學校唔係compulsory咁要學

去個邊教中文得唔得

香港比以前差係一定，外國尤其是英美絕對唔係咁美好(講緊現實生活，唔係自由民主)

香港除咗叫冬天好少少, 春夏濕熱到閪咁樣, 交通你住得遠大西北返工咪又係搭鳩鐵日日同人迫, 上面講撚咗去到放下身段揸uber都揾到食。

自由係人權

錢都買唔到
當你失去就知佢可貴

男朋友緊要過一切？

唯一一樣好既係政治,唔係呢樣香港屌打英國
英國根本經濟差發展唔起又高稅,社會主義政策班友寧願hea唔打工,脫完歐仲大獲,武肺呢次經濟衰退分分鍾拍得上大蕭條
香港人去到再加上文化障礙真係有排捱

Diu , 真係多左好多

無野重要得過人權

話知佢天氣咩交通咩

我鐘意吹咩

真係咪on9 , 冇一個地方係完美, 有得哩個念法真係同弱智冇分別。

Cardiff果d叫Welsh
係一種語言啦，火車站係咪成日聽到一種怪怪嘅報站
呢d就叫做Welsh,威爾斯人母語
但南部唔會聽到，要上山區或者北部

大家咁話

係香港等比人割啦

人地懶間屋都大過你呀

你慢慢訓棺材啦

大陸最完美呀

其實好多都係個人preference ，之前見過幾個post，d人都係話英國氣候唔好、culture唔好、野食唔好。但我個人認為都acceptable。最緊要揀啱城市，唔同城市真係可以差好遠。

其實公務員人工只係政府開支其中一部份 仲有好多同維穩相關嘅開支只可有增無減

要繼續維持呢個政府規模 一係維持高地價一係就開徵銷售稅
但後者就連奶共派都極度反對 所以維持前者係政府現時唯一可行嘅路
其實政府要降低樓價話都無咁易 但現實佢地從來都係口裡說壓低但身體卻很誠實咁自己落埋場炒樓

況且樓價跌雖然令多咗人上到車 但唔等於維到穩
樓價跌嘅話 本身有樓喺手變咗負資產同班靠收租維生嘅大業主同樣會反政府 老懵董當年打算用低樓價維穩最終點收場就係好例子 同埋佢任內都提出過銷售稅同不搵公務員開刀 結果發覺都係維持返高地價先係最天下太平

推

大陸佬都有好多樓

會話偏僻，離London遠
尤其覺得蘇格蘭大學冇認受性
但諷刺嘅係Glasgow同Edinburgh校齡係長過England大部份大學
更加係英國名校，後者校長就係以前港大嘅，就知間野有幾把炮
揀Edinburgh同Manchester好簡單
佢想過華人生活定係英式(Scot)生活，同埋多唔多落London? (Man去London兩個鐘火車)
呢樣已經可以解答到

所以此地不宜久留

預咗你話我五毛 但唔走留喺度做乜

睇下廿年後有幾多香港人響英國向上流到先
到時發咗達記住叫個仔回流香港落老蘭媾女呀
不過到時得班講普通話既女比你媾
放心大陸妹好易就出哂水

你如果係香港又冇樓又冇話搵好多，去試吓無妨

Scotland口音有分高地同低地
亦可以用東西劃分
東部口音清，住Edinburgh, Dundee, Aberdeen冇問題
西部呢，Glaswegian 攞你命，就算你IELTS 8分都冇用
因為英文母語嘅人都聽唔明

身邊冇人移

都唔係話教就教得架，樓主個朋友冇學歷，有咩可能諗教書

btw 英國Shortage Occupation List入面呢家有一項係教Mandarin
但係呢啲野冇可能唔使qualification

//
2314 Secondary education teaching professionals

Only the following jobs in this occupation code:
• secondary education teachers in the subjects of maths, physics, science (where an element of physics will be taught), computer science and Mandarin
//

唔計資產 我覺得走對下一代係最好
香港而家個勢都唔洗望佢會救得翻

其實做剪頭髮去到外國都好有需求，唔好成日以為外國淨係需求專才先得架。

自己上網search下有冇for 外國人嘅中文班，有冇牌照要申請，有冇私補，幾錢一堂else。

乖啦，我又唔撚係教中文，又唔洗學，移民自己學下資料蒐集好唔好？

不過入London zone1係要俾錢嘅
同埋zone 1泊車出名貴
所以好多時d人泊外圍再坐車入城

係 £50k ah..

你識哂全棟樓？

香港搵錢，中學送去讀？

有事都係小朋友姐
伍淑清都講過香港忽視國民教育失去兩代年輕人 會放棄他們

你講緊嗰d係基層嘛
香港地做中產以上不知幾爽
兩公婆搵廿餅嘢
冇仔女 住千呎私樓 出入揸車
香港咩都有得食 咩高檔消費都有
一年去幾次旅行

過外國由基層做起？ 不了

香港劏房真係世界一流
劏個廁所出嚟俾人住真係唔係邊度都做得出

冇錯，多個關同埋支那關效率搞到行程要慢最少半個鐘

直頭係

其實根本無新聞講到咁可怕，雖然數字上有好多case，但英國好大，都繼續正常社交

利申係英國

仲有，最緊要係出到去要繼續關心時事政治，唔好做返港豬

一陣搞撚到連英國都俾支那入侵曬，你下一代又要走難

我講緊大部份人

你講既中上產就梗係爽

但通常你講果d中上產好多都有護照

儲多陣錢，我都走啦
有bno仲唔走等咩

屌，嗰班個個晨早外國都揸緊一兩層

英國玩劏房係犯法
之前有新聞都報過

重視人權既國家
同樣地因冇錢交租，業主唔可以趕佢走

其實有大學學位，除非你commonwealth 堆國家畢業，否則好多時都唔認可，對搵工幫助不大。
反而有技術，水電工程維修機電剪髮等等等，搵到工易好多。仲有，藍領白領人工差不多。

對冇大學學位嘅人，又想移民嘅，唯一要付出學嘅係英文。落地生根，英文差好辛苦，稅，保險，銀行，等等咁私人嘅問題，唔通下下搵人幫咩。

移民潮唔係笑話，唔係個個有本錢抗爭。

老共唔會比樓市冧
綁住香港人唔肯走最大因素就係層樓

只要樓市一冧
一定人踩人賣樓走資

老共從來唔怕香港人走
最怕係d錢跟住走

我諗係因為一般人對英國既概念就係London，生活好多時會圍繞London做主軸
事實上，如果選擇咗London以外既城市居住，出入London既機會本身已經唔會太多
當然係其他城市住既話，文化落差的確可能會同想像中大
只不過我覺得如果真係有意移民，清楚自己有咩落腳點可以選擇都係好重要

讀書方面，我完全想像唔到點解有人會認為Scotland既大學冇認受性
畢竟Edinburgh同Glasgow呢啲都係英國排名比較高既學府來

所以英文國家嘅學位同埋IELTS成績好重要
其次當然係專業格好似ACCA, ICAEW, ICAS或者CPA同CFA呢類
起碼搵工都有牙力

佢香港做樓奴又難
計過數應該生活仲好咗唔少
就算唔計個仔同鬼仔讀書

如果唔走，個仔只係個公屋仔，可能讀緊ive，畢業跟老豆揸貨車搵食
移民改變左個仔既人生

廿幾歲就算有BNO，可能都要儲吓錢先，起碼都要支持到英國兩個月生活費

當然，如果想經常去London
大可以去附近城鎮定居，例如Reading, Brighton, Colchester, Guildford etc
其他城我覺得香港人只會接受到Manchester同Birmingham
之後就係有經驗嘅香港人，例如當地讀過書嘅人
我自己就住過英國三地，基本上都知自己想要d咩地方
多支那人香港人一定唔適合我，因為我留學時期已經唔鍾意同香港人玩
讀書方面，班怪獸家長冇咩見識，只覺得英格蘭＝英國
其他都係生番地方，所以蘇格蘭四間古大學都唔知

事實

系啲港豬咁中意買樓

宜家不送手足入監獄已經講到明係留港不留人
不過只要呢班香港人聽聽話話，仲會留佢地條命

我都過去揸貨van算

倫敦就係
其他cities 一樣好排外

ed本身無咩基業又有仔女既, 其實先無得輸
反正係香港都餐飲餐食餐餐清, 不如出去海外衝下

好灰

居然？

英媒：約翰遜宣佈英格蘭周四起封鎖四周

英國首相約翰遜周六發表電視演說，宣佈英格蘭周四起再度「封城」四周抗疫，至下月2日。他召開內閣會議後表示，病毒傳播速度比專家預計的更快，別無選擇情況下必須採取行動，呼籲公眾周四起「留在家中」。

I love Hk...I will stay and wait for Xi Bao

需唔需要籍口加強版2.0？

個氣氛真係唔緊張，大家都當new normal我由二月開始已經work from home

我同事搵萬頭一個月都firm左去英國，12月走

除非有好特別嘅理由，否則唔建議而家過去，起碼等到BNO Visa開咗之後先

佢哋呢啲喺下層梗係啦

健康碼一落實

就封關玩完

Cardiff點睇
想去個邊讀書？

物價平，治安唔錯
都幾多野行
鍾意海邊可以去Cardiff bay甚至郊區望下海
去London兩個鐘火車
後面Swansea真係

一毛嚟

Cardiff 悶爆btw英國本地人讀大學都好貴

赤柬解放金邊:

強制遷移

早在1973年，波布與農謝等就決定在解放金邊後把全城300萬人口疏散到農村，以解決糧食問題，並觀察美國或越南是否會插手柬埔寨。1975年4月17日，波布藉口美軍即將空襲金邊，將首都居民疏散至鄉下，並以三日後將可以返回為由，要求居民不必帶任何財產。所有居民被迫緊急撤離，部分不願意的人被軍隊槍殺，一些沒有能力離開的人如殘疾者被遺棄。三天時間內金邊由原有300萬人口變成幾萬人，撤離過程中造成大量無辜百姓傷亡。

政治清算

赤柬的政治清算和鎮壓的對象主要是前龍諾政權的軍政人員，包括一般士兵、警員和公務員，也包括龍諾政變前的王室成員。處決方式一般是用卡車將大量此類人員運至某個地點，用棍棒、斧頭、鋤頭、榔頭、十字鎬、圓鍬、鐮刀、彎刀等各種農具打死或是直接槍決。

強制勞動

倖存的城市遣散的人員往往和農民一起被迫從事修築水渠、農田和道路的工作。由於經濟狀況的惡化，糧食和生活物資缺乏保障，大量的人口在這種強制勞動下死亡。

平靚正!

打算做中國人生意咋

英國唐人街中文班都係x共統戰部經營.

我識有個廢柴
唻緊下年大學畢業 pt返過下萬寧
98年出世無bno 銀行戶口得5萬蚊都唔知有無
同個阿哥講想去英國

我都想住山頂豪宅呀
搵人買比我呀

City centre 有個大商場
入面可以買晒大部份野

有apple shop架個商場。唔係頹野

仲有濕街市一個。新鮮肉/魚都有

治安幾好。Cardiff bay幾正望下海又一日

我上網買玩具都撞到個賣家清倉賣野去英國

悶咩？
唔悶呀

去Cardiff bay chill下幾好
再唔係去北部行山

我自己會下年去，就算你免費送咗我到英國，而家武肺嚴重，一旦中咗招仲要加重英國醫療負擔，就算哋唔使返工，而家搵屋都會好困難，好多agent都未必咁容易安排到睇樓

但如果俾狗追殺的手足就真係要立即走，唔好心存僥倖唔會拉你，俾佢捉到除咗肉體上嘅痛苦之外，起碼坐十年八年，亦唔好同我講你對dead body 有信心

我又唔覺，反而嗰邊有時會好大風，風和日麗都會有3號風球風力

其實對香港人最難克服嘅反而係日短夜場，下晝四點已經黑到夜晚八點咁，初初會特別容易覺得眼瞓

仲有Swansea同Pembrokeshire
後者冇咩支那人去，好抵屌

當年讀Cardiff, 試過夜晚四點一個人由城區行路一個鐘去Cardiff bay影日出，諗起都痴線

李家何家鐘培生佢睇到會有咩反應呢

帶把刀就唔驚啦

一條大直路落去都好似無咩人聚

做乜鳩

西南除左行山無撚野做，悶到仆街

識得8成

Thank you
預40-45萬港紙學費連生活費夠唔夠

英國真係麻麻哋 俾護照我都唔要
依家決定移民加拿大

利申 留英10年

行山先正

可以靜靜地

再唔係就露下營

諗起都爽

生存係依家呢個香港，其實都同重新適應差唔多

雖然我都支持黃絲走，但走人同黃唔黃無關係喎，藍絲都會用bno走

絕對夠，我當年都冇使得咁勁，大約30幾萬
唔知而家點

我冇同香港人玩，慳左一大筆
夠晒出去一條友旅行

咁都勁好喎

咁你唔適喺威爾斯甚至英國大部分地方
只有London適合你，你生活應該幾港式

防疫意息咁低，所以咪咁多人中招囉，有時美英真係抵死

呢幾個月都聽得幾多

作為過來人，想慳錢就唔好同香港人圈子太多來往

唔知點解，西北地方比東部潮濕
呢樣再北嘅glasgow都係咁

越北，早天黑呢個情況更明顯
以前Aberdeen 年代，冬天3點已經開始黑
不過夏天更早天光，見到兩點幾遠處光光地

英國真係唔係太岩鐘意熱鬧既人

因為呢度真係好靜
條街都好安靜

巴打而家人在wales定返左香港？

我就係唔鍾意香港留學生圈子唔尊重個人空間先搬出boarding house去host family住，耳根清靜
後面仲學識攝影，橫行英倫

返左香港n年

會唔會返黎？

讀左5年書，日日都無所事事

有仔女，點都要返，時間問題

咁你當年學英文應該進步得好快

做gym,劈酒
篤波

識玩以上三樣野。橫行

快d返黎響Cardiff bay買層樓望住個海過埋下半世

其他係去左Scotland 之後先學得快
England 果幾年真係生不如死
為左唔想埋香港人圈子揀左間幾北下嘅U

可能去Bristol

點都濕唔過香港嘅，我反而覺得North West天氣好過倫敦

Agger

BTW 比負皮D人乜撚野心態

Bristol 會唔會熱鬧過龍？我未去過Bristol 。但感覺好似好大城市

我就住慣South West
我去親Manchester 同Glasgow 都落雨
反而Edinburgh 同Newcastle 就經常好天

你同鄰居關係都幾好
連樓上樓下都識

係大，不過亦都有舒服嘅地方
好似Clifton一帶

我只能說
大把人唔跟

坐左幾耐？
你電話冇 google map？

咩都假。至緊要少支那人少香港人

我有個鬼仔 friend 由細到大住London
有次經過Manchester

佢一打開車門 就即刻關返車門 話呢一世都唔會去呢個地方

成個city 好run down 同埋好似好危險

難以想像點解咁多香港人買MAN 樓

話少嘅Scotland 同Wales會少一大截

老實。我第一次由london去完liverppol之後我都覺得liverpool好危險

我都怕左

利申：在此前未去過英國

我都唔知d kol收左幾錢係咁導尻香港人去man

名氣，始終個城多人知
加上交通方便，樓價比london平
自然吸引香港人去買
加上又有一定華人嘅人口，自然吸引到更多人去

係就係少

但都多支那學生。出city centre買野係勁多支那學生

避唔到

係，始終呢兩個地方都有好嘅大學
但支那學生畢業留唔低，我相信英國都會跟美國收緊個審查

但可能10年就畀ai攪掂

Northern Ireland
Belfast雖然間QUB廢廢地
但係北愛讀中小學其實唔錯
仲有好多學校keep住grammar school
A-A* rate長期高過UK平均5%

唔求高人工 工又唔算太難搵
back office集中地

最大問題應該係天氣同口音

Bristol好正，係我去過最正嘅英國城市

話時話

香港人定英國人劈酒勁d?

支那人成個英國都係

嚟緊啲支支留學生仲可以畢業之後留2年
點搞

無得搞

等而家多d香港人黎英國

人強馬壯。收佢地皮

AI 可能全面取代人類添

的確身邊都出現同事計劃走
有老有留生

果邊話多apartment起完無人買，大6斷左水，local 又唔會住，所以咪揾香港人笨囉。

所以要搵d起好左嘅apartment，唔好買樓花

不過又真既，香港人住慣樓，叫d中產住house自己打理花園，又唔俾請工人，真係難入口，所以住apartment係一個幾好既選擇。

我之前係英國見親嘅唔係T1有錢就高學歷，再唔係就英國讀書relocate過嚟
近半年忽然一堆低質人口，一個二個係到煩搵唔到工，唔想做Tesco

我無bno，明年grad，宜家搵工咁困難，如果我搵唔到，都準備做Tesco

因為大家都係睇城市發展同潛力 冇乜唔妥嘅呢樣

巴打係英國讀中學？英文有無當地口音？

我利迷都唔揀住利市或者附近, 都係搵番倫敦一小時圈

無，我讀緊U

身邊識唔少都走緊

係連登仔唔信咋

香港人下一代都要學
有無市場

我都係

中產先走呀

問題在個潛力係真定地產佬吹出黎

移民英國要解決語言問題，人哋政府文件嘢全部用英文

預下年年中走

你知唔知個監獄點解運作到啊
就係因為你繼續交稅比個政府啊

我都係買咗d 絕版

原來人地去英國

事實

印度巴基搶公屋，都搶左唔少，

唔係想歧視，但仆你個街啲义仔/小朋友又無禮貌又嘈

冇錯
講句嘢都要拉要鎖咁你幾多錢都冇用

咩叫放下身段
發達國家做呢d 工好過唔上唔落既白領是常識吧

有心組織家庭既一定唔會留低
而家教育界已經衰成咁，未來十年一定會洗哂腦
有得走好走
利申：低學歷冇BNO，準備做大灣區南人

歐美
大車好多都係d 東歐移民做
東歐英文都講到掂
以香港人平均智力
要pass 唔難

佢識楂車去邊度都可以送貨
唔似香港好多「專業」一出左國就廢左武功

有錢都無尊嚴

香港人平均智力高，但揸車個eq同人地比差太撚遠

信我，300萬bno人嚟哂都唔夠中國人多，呢到中國人嘅數量好撚震驚

訓唔著 睇到呢到好多人回應

真心係一種 去英國動力

祝大家去到英國

早日一齊呼吸自由空氣

唱自己喜歡歌

講自己想講應受

早日英國見

人在英國，歡迎大家
仲未揾到嘢做

你訓棺材唔代表我香港間屋細過你英國果間

Univ Glasgow
Univ Edinburgh
冇認受性？你up乜柒

記得攞埋mpf先走

我唔識西班牙文，都去咗西班牙

我差19，20就齊牌
本來諗住考。就係諗住走先唔考
商用牌外國要重新考過
美加澳啲 road train 唔知幾多人工
而家做咁裝修

移民？

yes

唔好講咩貪唔貪
生活水平社經地位大改變係唔易接受既

去露營好似難民營

好撚啱

無口音搵Aldi Lidl會易搵D

冇咩人講起

其實最多人打算走嘅時間係下年4 5月
2月先開始申請 搞得嚟都一兩個月
出埋bonus先走就啱啱好
而家見到嘅只係開頭 未到戲肉

同埋 老人服務
香港老人院幾垃圾大家都知
好多有少少資產 但都算窮嘅60 70歲老人家 (可能兩夫婦 有層樓 然後再加十萬八萬現金)
其實好值得諗
又唔駛考英文
又有大屋住 又有醫療
而且唔駛住老人院 有上門home care

好多30-40歲左右 放唔低父母
但係uk elderly care係會好過香港好多
如果有堆人開咗個頭 可能好多人因為咁而走

而且呢堆老人家 有啲可能幾姊妹一齊走 (老公死咗 仔女又唔喺身邊 但有俾錢嗰啲) 去到一齊住 有個照應 啲仔女又安心

貨van係咪2牌？佢有冇揸其他貨車

我發明咗一種手部遊戲

梗係美英國同啲muslim 一齊玩

係呀
好多都係因為兩老唔走

係呀

找回自由

你去邊區?

我估下年年中先多人申請
依家英國又爆過
去到都唔係咁易揾到工
不如係香港繼續打工賺下錢先
成日話唔知幾時英國會封
斷估唔會開放一兩個月就落閘掛

講到英國好似香港咁撚細
要霸路面落貨咁撚慘

樓主本身想笑鳩人地無錢又低學歷走去學人移民?
佢呢個背景先屈,無包袱,勞動階層,英國人又唔係勤力
佢如果肯搏肯做,應該可以搵好多錢

自己走得 兩老點算

香港基層藍領最無包袱
反而
係香港中層白領，半專業人士，教師，攻母員之類最難走
走左已經唔知做乜好？
留戀係香港既搵錢世界

聽連登仔講真係以為會幾百萬人走有咁大吹咁大

平時幾好
今年例外
肺炎死好多老人家

就算無細路/唔打算生嘅都可以諗吓
喺香港留到自己退休嗰陣要對住大部分人講支那語會係咩感覺

你身邊未有人走

S.Berahino
#21469

5毛 政府狗 block

最難走係香港地搵緊差不多40k個月，但啲技能帶唔到過去嘅人

去到英國
d曱甴仲多過手足

諗起都覺得好可怕

有好多㗎啦 不過好多都勁多廢話

真係冇乜
支持大家決定但覺得真係要有果句講果句

唔岩聽就係5毛架啦

唔會，都係town 仔， 幾舒服

智將

大量apartment，又有輕鐵夠方便。
有批香港人唔慣駕駛

好舒服

啲人可能搞緊唔會同人講嘅，因為嚟緊真香港人都會走
我屋企直頭陸續收到人係英國打嚟話：「我哋到咗啦」

早去早拿bc

話說剛剛過左2個星期日 拜山（今年好燃多山拜）

聽到 附近一班藍燃向到吊
話成班後生唔聽話 死都要走
一定唔會借錢比佢少地

又吊後生賣樓

仲之一路行上山
都聽到好多人講個仔/女 去外國
今次拜完唔知幾時再有齊人拜山之類

走呢樣野 冇得講 我覺得呢次 唔只 得1x/2x 萬人去

仲要走好多中慘人仕

有醫療，但英文點溝通？
費用又可能俾香港貴
睇醫生又冇乜公共交通工具

可能港共政府落閘先呢，隨時搵集中營困起有BNO嘅人唔俾你走

本身移民英國要二百萬
而家係人都走啦

我朋友LOTR 過去, 人已經係uk, 無工. 個女學都開埋, 免費

以連登PR logic: 過左去先

溝唔溝通到另計

如果唔洗做就係
咁有錢一早就有另一個國籍啦
要揾工果班會唔會1月就趕住去啊

醫療方便你當nhs 個錢白比嫁？

仲有777 向到逼害班香港醫護
你覺得佢地最後唔會走？
最後首六英國 到時搵識廣東話 醫生設士應該唔難

真正euro truck simulator

會
遲去無哂工

你要咁諗
應該依家就要走
你有本特衰都去到英國
如果你無被狗咬過
睇唔到原因要咁急走
唔睇多幾個月武肺會搞成點

港共 有咩做唔出

佢一封 就仆街 再唔係玩野 人可以走錢唔可以走

所以早d到英國

你都識講低下層啦
低下層唔是個個咁有信心嗰度英國
一黎驚語言二黎又冇錢

等埋武肺過左，就賣樓舉家移民

呢段時間要瘋狂揾錢，預左去到英國做清潔

錢就一早走定啦

佢對man理解有幾深先，就咁睇落好似我住港島以為只有黑社會先住屯天元，落車會見到牛咁

係, 一般你住院好嚴重嗰隻會有識中文護士揾你, 基本上間間醫院都大把中國人醫護.

你後生肯做大把雜工比你做啦.

去之前去上堂/跟下人拆樓做下三行先.

低下階層一來能力低依賴性強, 倒不如留港食窮政府到最後一刻, 算廢物利用, 盡下社會責任. (請即刻攞/準備申請綜援)

係港共食窮你D窮撚
你以為你食窮個政府?

但過到去面對嘅問題越大，解決嘅能力都相對地細，因為基層掌握嘅海外資訊同人脈有限

話無乜人走個D

知唔知一個社會如果有10%走其實已經好多

我自己估 20-30歲年紀會有20%甚至更高比例會走

特別係岩岩大學畢業 機會成本最低個D

30-45歲大約10%

45 歲以上就好少人走

拉翻埋成個社會大約10%走係基本盤

當然唔會一夜間走晒 因為人人步伐唔同

但3-5年後望返就會睇到明顯分別

到時香港勞動力+主力交稅個班走燃曬

得返要政府補貼個堆向香港

睇下到時加幾多稅

有同事準備賣800萬樓下年7月全家走，但未確定去英國邊度落腳 問個仔想去邊住，個仔：

政府會輸入大量港漂補充

成個社會會在運作同文化上高速同支那同化

留低係香港係可以 但唔好以為十年後既社會同今日仲係一樣

望返新疆西藏呢D

原本既民族會被大清洗

所有較好既政府同中大型機構職位全部由內地派黎既人出任

移民係一個好大決定

但留低其實都係一個決定

唔好以為留低D 野就唔會變

唔好以為留低d野就唔會變-完全講中哂

個人印象, 睇人
兩邊飲得嘅可以好飲得

agree, 個山城同香港半山有幾分似
當然, 最似係Edinburgh
d巷四通八達

聽一個住過NI 嘅朋友講
有d本地人就算AL 考到全A都要入QUB
而唔係對岸Manchester甚至搏Oxbridge呢類
唔知點解

Fucking true
新年中秋又聚餐
一下跌左最少幾十鎊
群呢d人又燒錢又唔會有真朋友
咁梗係唔好入去, 再者hk soc係要交會費
正宗貼錢買難受

當香港比美國當係同中國一個城市
今上又話sz係引擎

仲會有港漂？仲會有人來住一個高地價 冇自由地方？

港漂來港 多多小小 都係因為香港張身分證 同特區護照可以自由出國

呢樣野 冇左班燃樣返封上海 唔好 起碼間屋都大d 養車又平d

反而想知而家有冇用廣東話教

有小朋友點可以唔走
舊公司有個同事突然last day, 賣哂樓12月就飛去英國，又係有個小朋友為左教育而走

有個表弟都去左英國讀書
不過成三十二歲人
應該都為移民舖路

以前住過Hall就係有個波蘭妹做receiption
英文好好, 人又靚

本身移民英國對好多人嚟講, 真係遙不可及
而家英國佬免費送俾你, 一定好多人走

我公司又係

自己組織volunteer教廣東話, 一定要教埋有o字邊d廣東話字

中國真係好大
最top 個班唔黎
但有六億人仲係得一千蚊人仔一個月 (總理李克強提供官方數字）
點會唔黎？
而且香港難船仲有三分釘
原本本地中產做開個D 中高層職位
自然係由支那人接手
新疆西藏內蒙呢D 環境仲衰過香港十倍
中共因為政治目的一樣會大規模殖民
你幾時會聽過中國會搵唔到人去？

縮短公屋輪候時間。

正常呀，公屋租金平，儲錢易啲，走都正常

咁樣只可以搞另類唐人街
但唔好聚居, 租個地方定期聚腳開班
好似社區中心咁
最好當然係吸納到對廣東話有興趣嘅當地人

今上已經決定用深圳做主力

香港一個周邊城市

搵到錢個班（港漂）一定走去上海 深圳

低質素個班 來更多只會加重政府負擔

我冇話過支共唔派人來

從來只講 有能力/搵到錢港漂 一定會走

好多支共企業已經開咗搬返去啦

香港留個細細office 炸

所以政府稅收一定會少好多

高地價政策行唔通 最後一定會加稅
可能有VAT

到時連旅遊業都死曬

金融又比美國整死
特區護照又唔可以自由出境

香港仲有咩價值比班有能力港漂？

政治原因 一定會大規模殖民 有無經濟誘引唔重要

佢一定唔會俾香港本地人再坐係香港僅餘既較高職位

唔好幻想佢會留少少空間

認真 香港彈丸之地都搵咁少錢做基層
憑乜覺得去到英國咁大地方會撈得掂呢

仲未計年紀大左 競爭力細左
仲要英文冇local水平

10%人走?
發完夢未啊?
1%都冇啊

識好多人未夠30歲 淨係靠儲蓄 都夠係英國生活6年換本BC

3-5年後咪知囉

以前啲外資就北京上海開representative office，香港就做trading 坐management
依家開始轉啦，北京上海做到trading 洗咩留香港個大office?貪租金貴咩

10-20萬應該有既
計埋其他國家

本身就係基層最易走 乜都冇 冇opportunity cost

3-5年
連登仔有一日到黑吹風, 平衡宇宙
實質極少人走, 除非真係打仗
打壓香港人已經開始慣晒, 根本唔介意冇自由

10%已經係保守估計啦

分化燃

教書既 閒閒地有幾百萬至一千萬資產啦 要走話咩易

你自己都知自己老吹啦
吹大個數冇意思
不如你諗下點解99.9%人被嚴重打壓都唔肯走好過

1987 - 1995 夾埋走咗 60萬

今次仲要bno 免費

以而家750萬人口計

10%係好合理預測

所以留向香港 的真香港人 最後要比重稅 同VAT
去cover 返原本政府開支（未計送錢返強國d project)

如果一樣要交20% 稅 同VAT

點解唔交比英國政府,交比港共？

香港睇醫生（低價）公立
香港免費優質教育
以上樣樣野 都係稅收來

搵錢交稅個班走左 公司又走（利得稅） ，又行唔到高地價政策（冇人買地） 仲有咩地方可以cap 錢比公共開支？

係有層樓要供嘅難搞

層樓賣唔出，點走

講真香港搵到錢嗰班好多都唔會放棄㗎啦，你叫佢過外國洗廁所咩
反而香港地搵得個兩萬蚊做到隻狗咁，搏一搏過英國生活隨時仲舒服

1987-1995 都走咗 60萬
你覺得今次只係走7萬？
哦......天才

巴打 睇來係trading 內行

事實9月已經開始搬緊

你叫港島人過海 人地都覺得太遠 不了

Postgrad早已淪陷
等埋宜家小學嗰班腥移民上大學就完全支那人嘅大學

出年大量失業, d自以為揾到錢嗰班就會醒啦

咩位

有樓就夠做

到時港共鎖關 比人走錢唔比走就仆街了

唔移民原因最常聽到係唔捨得父母

西方文化比較普遍係同父母分離

Come with me or 自己諗掂佢

遲啲搬埋IT Support過新加坡的話，香港倒轉變返representative office都唔出奇

井底之蛙，有啲醫生而家都唔肯走

去英國要俾人減一半人工，你有冇佢搵咁多啊

你個數據冇參考價值
果陣既人同宜家既人成長同社會背景已經完全唔同
你直接拎嚟reference

樓價平。15萬鎊都有交易
倫敦成50萬鎊

唔係買唔起，係用15萬鎊住，其他用黎消費
會好洗過一口氣買倫敦

Wfh 實現左 唔一定要個個返同一個office
最後留一個 system admin +it9 向到reboot sever 就夠啦

7萬都唔會有

其實個地球咁大 自己增值下我覺得都係好事 冇話外國一定好 中國一定衰 十年河東 十年河西

自己去狗總睇下幾多人拎良民證啦

你去可以去良民證個網睇下D booking 有幾full 啦

仲要未計bno 唔使拎良民證

做分析預測唔係空口尻up

一係就睇歷史數據參考

一係就channel check

乜野基礎你都無 咁你個1%又係點黎呢

Representative office 搵間vendor 派人一星期搵兩日half day onsite咪算，其他request就落ticket 每次俾錢搞
sysadmin 都唔洗留啦

當年走個班個個都知外國難搵錢，一大班人回流
今次唔會咁多啦，香港事業岩岩起飛攞高人工個班外國要由頭黎講，低收入個班又未必係外國捱到有國籍

你個七萬係點黎呢？擇骰仔啊？

俾晒數據你你又當睇唔到

定係PR 公司請你黎？

美國如果封美元, 香港一定外匯管制.

咁當年個社會有冇今日咁差呢？

講真。。如果英文又唔好 冇學歷 又唔係多錢到唔駛做 去到真係比人歧視 同埋要接受做啲勞動階層，雖然佢已經係。依加仲要疫情，對亞洲人歧視更大。我完全感受過依啲寄人蘺下既生活。

老嘢即到申請公屋, 可以排快隊, (將d現金過晒比你先, 再簽衰仔紙)

想問做保安會唔會都有機會走到，英國台灣有冇機會？毫無技能可言，都疊埋心水走唔到

當年江澤民 現在今上

成個宗旨都唔同

江 = 有錢搵就得 （董生腳痛）
今上=死保777

現在為臉子唔愛銀紙

其實政府繼續高壓，已經冇誘因增加社福開支，有咩事中央政府搞，又可以做宣傳叫香港人感恩

。。英國既教育系統 係分成有錢人學校同窮l式教育 如果係冇錢 入唔到私校 啲中學真係野雞到cls 仲廢過天水圍band 4學校 但如果有錢比佢入私校 咁就唔同既。所以唔好以為英國啲教育就係好

我支持人移民
只係現實冇人走
走唔走唔係靠你吹風吹出嚟

倫敦只係比新仔渡金攞cv, 攞完都搬去埠仔結婚生仔.

唔做保安 做倉務員啦

再唔係去曼城做物管 不過要再讀書

數據最誠實

今年6月底後，隨着《港區國安法》實施，不少人考慮到移民。而根據警方數字顯示，2020年首8個月，共有18,586人申請可用於移民、俗稱「良民證」的無犯罪紀錄證明書簽發。

這幾年警務處簽發「良民證」有上升的情況，2019年就簽發了33,252個，比往年多了約10,000個。而2019年簽發數字集中在7月至12月，平均每月簽發超過3,000個。直到2020年新冠肺炎爆發，「良民證」簽發量才下跌，但當「港版國安法」5月面世時宣佈在7月落實時，簽發量再次從5月1,711宗上升至6月2,782宗。

2018年 - 23,252 （honey moon）
2019年 - 33,252（）

2020年 - 18,586.....（）

記著
1. 無犯罪記錄證明書 唔可以主動申請，係別國領事館要求先可以申請，即係已有不少人去了台灣/加拿大/澳洲

2. 去左、準備去英國既，都唔洗/冇得主動申請無犯罪記錄證明書的

不過都有垃圾私校
好似我果間咁
讀左幾年真係覺得浪費光陰

有咩出奇 佢地去英國生活一定好過係香港 冇資產,靠一技搵食 去到保障同待遇一定好過係香港 分分鐘仲可以住大幾倍
你話啲專業人士所有人脈,工作經驗,資格同資產都係香港就話會唔想走姐

做得保安你唔係藍都冇人信啦
畀心機住公屋喇

以前嘅香港何嘗唔係
上一二代隨時係落黎投靠過香港親戚
俾人地白鴿眼甚至欺壓
但勝在硬淨加上香港公平嘅環境先至有今日
而家只係輪到我地呢一代感受返

過去變二等公民，係自己地方要做三等都不如既賤民，比你點選？

米燃9吹

英國當地 local school 都分 高低level
一樣唔使錢

問題係你考唔考到遮

好似香港皇仁 ，男/拔 ，拿莎 一樣 有好強

你考到就一樣唔使錢
就算當地 好多教會學校 去大學率 都有6-7 成

仲有一個因素

90年代回流係因為香港經濟好

點解香港經濟好？

係因為大陸改革開放

需要大量香港人才上去幫手

亦都需要香港呢個窗口角色

無論北上定係係香港打工 機會處處

但去到今日 除咗金融

香港已經唔再有任何功能

經濟慢慢走下坡係必然趨勢

當然香港搵錢點都易過外國

但差距會慢慢縮少

代表移民既機會成本慢慢降低 所謂回流既誘引亦會減少

咁我都算好彩
反而係父母更加想走
可能佢地細個經歷過政治動蕩反而更堅定
一家人最緊要齊齊整整

仲有好多香港人覺得你唔掂政治 就唔會有問題
說穿了咪又係自己呃自己

算啦 呢個高汁post 唔好提隻白卡屈狗啦

曾經有位巴打講過
好學校多數都係好區入面
治安差嘅區間學校都會特別差
真係近朱者赤, 近墨者黑

識多幾個校長
問下有幾多人退學啦
新聞都有報道
連DGS 呢D 名校 P1都有十幾廿個後補位出黎
我講每樣野都有根有據有晒資料來源
你呢？你尻up 做咁耐你拎過一粒數去 support 你講既野未？

叻唔叻睇人嫁姐 關間學校咩事 band3入三大都唔少啦
同埋我唔信一個地方係冇官方名校

係嫁

貧民區 唔會有好學校

富人區 多好學校（好似香港中西區）

讀到書先算
班蝗多數係band 3學校
band 1都仲係真香港人天下

睇死d香港人會將呢d學校區再炒得更貴

中產先唔會走呀香港地用錢搵錢咁易，班中產點捨得走

所以話2020同埋之後幾年 每年閃6-7萬人係好合理
2019 未有國安法同埋一大堆其他變態野都三萬三人走

下, 間野濫收香港學生, 傅聞會考0分都入到year 12
管理有問題、誤人子弟喎
教唔好, AS成績差就唔俾人讀落去
好在我成績都ok先班冇俾d人招呼
俾完學費就俾人當condom

其實你搵得少，移民考慮既野仲少D
你香港搵得多 , 你會多好多好多野考慮。

我諗今次走嘅人大多數都係呢60萬嘅後代，畢竟之前有一個好大嘅會回流潮，呢班人話走就走。7萬呢個數我覺得用嚟估計新增嘅移民（即係本身冇外籍）就較為合理。

講返而家，我都聽身邊唔少人（主要都係96 -98）已經有部署留學移民，多數都係揀澳洲，一來因為澳洲已經開放左救生艇方案，二來冇BNO。有BNO/BC嘅朋友反而顯得好老定，通常都係話下年先算，
所以我覺得移民潮會喺下年BNO方案正式開放時，就會開始明顯。

呢班一早上晒岸
點肯走

如果淨係死trading都已經無咗20%GDP
你問點玩落去

有冇唱好香港藉口版？😂

咪係，宜家十幾層樓收租
住半山跑馬地
日日去酒店食飯，weekend 遊艇出海
做咩要走

你睇隻螞蟻幾多人抽就知

錯了，香港地搵錢但係個人唔需要喺香港，好多人都係身在外國，香港物業就攞嚟收租

但當年回流嘅主因係香港過咗97之後並唔係想像中咁差，但2020你係明知道佢死緊架喎

無錯，當你係香港揾10萬8萬一個月，職位高高在上又點會放得低走去英國。

反而揾3幾萬個啲先會走，去到揾返差唔多人工又唔難。

正如班泛民議員都唔捨得10萬月薪啦

呢班先最掉唔低份工
去到外面仲邊有書教同呢個人工

PR 公司唔會明香港trading 係照顧緊幾多行業

1）物流
2）qa/qu
3) 會計
4） 咩蠢
5） it support
6) 甲級office 租
7）show room 一年4次 裝修
8） 會展 每年個展覽會
9）出差book 酒店 機票 香港旅行社Agent

成條產業鏈消失

廿幾歲一係太窮未儲夠生活費，一係啱啱買咗樓

有層樓就叫中產？

屌，咁唔止20%了
講緊齋貿易都已經20%

你都識講考到，我唔係歧視 但真係有幾多個依啲藍領既子女 本身已經好叻 英文lak lak 聲。你大陸新移民都入到dbs dgs 差在個機率幾多啫？ 我都知英國有好既學校，考唔到 大部分有錢既人咪用錢去解決 就係咁簡單。

真香港人唔會再生育
生左既都去外國
只會慢慢清洗

香港好多公開試loser都去英國繼續升學
就知有d英國學校真係好屎

講緊 9月開始 外國Buyer 新 request

Anything but not China
But need to have similar /lower price
Qa/qc need to make sure the quality must fulfill standard

過1000萬既樓（唔係比你垃圾唐樓/村屋都計）
層樓要有會所、泳池

好多人等埋英國武肺完左先去
宜家去真係乞食

我講左教會學校 一樣唔差
英國好的local school 一定唔會少

唔係band 4/5 學校多

哦

喺英國冇人會理你乜中學出嚟, 除非你個仔女一定要入oxbridge, 因為oxbridge入學要求係高過A levels, 一般中學生係冇準備所以好難入oxbridge, 但其他大學根本冇分別, 就算入ic lse都係睇入邊科,

畢業出嚟除非你係做大律師或tier1律師行, oxbridge係會有優勢, 但其他大學畢業生一樣有機會只係少.

都係嗰句, 英國大學生通街都係, 你唔去讀啲搵食科而要去讀19科係自己攞嚟衰(例如讀management Science 唔讀accounting, 讀maths 唔讀computing, 讀physics唔讀radiology, 天才另計)

身邊有幾個朋友都去左， 我就等bb大少少再去

舊年移左美 入左藉先再打算

或者我地香港人standard 高，講真 係香港 排超過50既中學 已經列為唔勁，甚至聽都冇聽過，入到三大機率都係一般般，講真名校都有一半係讀書廢既 何況其他。當然英國大學都好多，讀唔成書都可以入到啲野雞。但只可以講，嗰啲local school 真係最多叫正常，唔正常既真係好l多。。。如果你係香港傳統名校讀書 你再睇下啲中游學校既人講佢地啲經歷 已經係兩個世界。。無論邊度 階級都係咁運作 猶其英國。

係 身邊好多90後都plan緊走
90後算係包袱最細 最可以拼搏

有FD上個月移民
非3大grad, 臨去英國前考左水電牌 學埋少少裝修同冷氣機安裝
去到英國keep住有job做

有冇人留喺度打大佬

依個我又唔出奇，英國對於依啲勞力同埋水電裝修好缺人，知道有個大陸人十年前去英國做水喉佬 依加多錢到返大陸買豪宅lol 因為啲白人真係唔肯做 又收得貴 變曬啲中國人 越南人做

你哋d仔女入咗私校咪以為好著數, 佢哋將來揀科不外乎都係法律數學音樂history fine art呢d"高級"學科, 呢啲而家已經係揸兜科, 將來必須乞食.

結果呢類學校香港人太多
香港學生英文水平又上唔到力, 影響埋學術表現
造成惡性循環
跟住學校見唔對路就踢人
之後再搵水魚, 無限loop

就算真係唔適應最多咪入埋藉就返黎 中間每年又可以返下黎幾個月 唔使覺得移民好似永遠冇得返咁

其實去得外國就放手俾小朋友揀喇
仲想用香港方法養, 係咪痴線架

唔會囉，佢哋嗰度就真係職業無分貴賤
倒垃圾嗰個同做白領嗰個，人工根本就差唔多
係香港人先至咁白鴿眼

使撚佢地借錢咩
擔心有冇人燒紙俾佢哋好過啦

讀過書嘅人就知道啦, 搵食梗係水電, 放工先係天文物理藝術啦

係英國remote燒囉

呢樣真
不過英國行業多元化
鍾意邊行咪去果行發達嘅城
例如想做石油工程, 咪去Aberdeen
金融咪去London
唔似香港咁, 真係冇地方去

黎緊NCL落腳，都諗住影下野同野下餐禁

宜家好難講
唔知會唔會反制經bno visa嘅移民港人

有冇溝返件鬼妹？

Newcastle我好鍾意呢個城
想影咩? 個市區河景都可以影你成日
仲未計外圍d地方

好想知你地走會唔會帶埋老豆老母

係父母要我去
所以一定會

加油呀

好好玩，中學玩過，勁難拍位

溫水煮蛙左廿幾年，禁都唔醒冇需要再解釋

有心唔怕遲既，其實都仲後生

我啱啱賣左樓

但咁講武肺真係幫支共止一止血
隔離講中國工廠情況嘅post都話有好多單都暫時係要揼返比中國做

無錢無學歷無技能點移民

有一千萬身家 係英國分分鐘夠財務自由啦 （唔計住London)
英國物價低咁多
去英國輕輕鬆鬆過日子歎世界啦

Yes , 喺香港做狗 ， 喺英國做人，

點解係英國讀law會乞食
英國律師年薪7萬鎊Up 喎

你父母對你好好
利申：屋企人明知香港好差都唔想走唔會走sosad

到時 2021 -2月啲post 就係
200萬 買複式1200尺 house 你問我答（ 你仲住緊500萬200尺私樓咁折墮呀）

睇你講嘅中產係去到有小朋友未.

我身邊嘅係大多數有幾歲嘅小朋友, 月入全部5萬以上.

有小朋友個d family 唔係搞緊就已經plan 住為d 細路走.

係慳 2000萬 +

係, 日日唔係台灣就英國

你屋企係藍?

唔係呀 好黃既
不過日日係度話英國天氣好差 又凍 又搵唔到錢 留係香港好過

利申：佢地對我好好

下 我侄仔宜家果間後面有三個足球場
讀左幾個月已經自己識拼音

一蚊都唔洗比

比香港好一大截啦

好想去，但我英文真係好唔掂

韭菜就韭菜啦 良你老母咩

呢句真

你鍾意歷史, 可以沿住Hadrian's Wall一帶城鎮玩
由你附近Wallsend到Carlisle都可以睇
又或者去Berwick upon Tweed睇下呢個英蘇兵家必爭之地
亦可以去Alnwick Castle感受下Harry Potter 氣氛

大自然, 去下英蘇邊境地區Cheviot山區行下
不過呢類地方最好有車

你都on撚9

個人覺得因為後生係香港好多娛樂同朋友
就會多左個唔捨得朋友既理由

但其實做到30歲左右就自然會無左呢個理由
加上後生少未必夠多到可以無收入生活一排

D朋友去埋英國香港仲有咩值得留

不過老實講
香港保安俾人印象好囂好冷漠
直頭可以用hostile形容
完全目無表情
尤其上左年紀嘅

如果香港人去到英國都仲係咁睇人咁先最on9

英國個估計應該幾準確
第一年50萬人走

卒之可以唱呢首歌

英國 - 瑞士 2.5 hr

瑞典 2.5 hr
冰島 3hr
法國 1.5 hr
荷蘭 1.5 hr
希臘 4hr

總括嚟講呢啲叫冇能力,
留返喺香港食綜援做寄生蟲啦, 消極抗共!

不過香港保安串77抵俾人睇唔起嘅
都係地產霸權嘅產物, 隨時仲惡過養佢條友

依家香港個雞棚要香港人走先推得冧
話知你上街遊行又好 叫外國制裁都好
班奶共外國根本唔理 繼續入嚟
出年頭半年如果走到30萬人
個雞棚已經即刻冧
我估計共產黨最多容忍到30-40萬人走
再多就一定鎖港

仲有波蘭 ， 克羅地亞， 奧地利， 意大利， 德國， 比利時， 芬蘭， 挪威

自己揸住架車平玩， 爽！

呢方面唔多識
但係客觀睇百萬香港人移入
有d熱門地區建造業一定會更發達
因為住屋需求會多左
留意下Manchester或者London一帶有冇空缺喇
而家經濟衰退, 估佢有可能用基建呢招振興經濟
之前咪話要起高鐵連接London-B'ham同Manchester

咁佢個仔under18
圍返就真係幾Mper人頭

Xi Bao is coming

Yeah!!

有冇人搞緊去台灣？

又唔好睇到打工仔咁重，香港政府其實基本上唔洗薪俸稅都無問題，政府主要收入係黎自賣地，地租同牌照呢d野，十幾年前已經有人講，不如香港玩零薪俸稅，吸全世界人材，不過呢個政府緊係睇唔到喇。

另外，俾數字大家參考下，90-94年香港果次移民潮幾年內走左30萬人，即係接近10萬個家庭(果時1個家庭多數生多d…)當時香港人口大約580萬左右。依家香港750萬人左右，要考慮既係有無bno, 愛唔愛大灣區呢d因素，我覺得好難直接用人口比較去估有幾多人走。

嗰時香港人口每一年都仲增加緊
今次唔同啦

有同事係台灣人
已經last day咗
帶咗個大肚老婆(香港人)去台灣

每朝迫地鐵時開呢個post感受平衡時空

所以唔走果班短期內會得到一支興奮劑，就係佢上面同身邊d人走左，短期內係易左上位既，點都要揾人頂就會揾留低既人升上去頂住先。

當然，慢慢就會好似港大咁，政府同d公營機構會有大6人黎做話事人。依家d大6資公司其實都係咁，香港人唔會有得升，同工不同酬…

咁一間學校好唔好 唔係睇有冇足球場既 同埋我講緊中學 好多公立中學啲學生都唔係讀書 返學就去玩同踢波。當然 全英國實有好既公立既 多唔多咁解啫

真好 我25歲結埋婚就係為咗搞去台灣

投資移？
伴侶黎？

比大佬打

其實d球星好多學歷都麻麻，佢地鍾意踢波唔係壞事
最少有機會上位
你估幾多好似林柏特咁又讀得書又踢得波波？

呢個係高估
英國個邊估大可能係頭一年12-15萬，5年25-30萬

咁如果想做球星 英國又真係絕對好過香港既

我諗起eurotrip呢套片
中間有段sm，笑死人

係，如果林柏特喺香港
應係入3大做4師
而唔係做球星
因為佢係高材生

投資移 不過唔知搞唔搞到啦 咁多人搞
伴侶ar

仲係擺脫唔到Asian望子成龍思想就咪鬼去
本身西方文化可貴就係職業自由

咁就要睇下走咩人。

走後生仔佢根本唔志在。
但有錢佬同中產走就第2件事

學連登仔最鐘意
, 做雞

係任食放題呀~

CHING好熟路！

97後冇得單獨走
變相好多父母要一齊去埋

以前玩過呢個路段
冇車好辛苦
中間最靚果段好似冇去到
接近Hexham一段
只係去過Heddon on Wall
以前Robin Hood電影去過取景, 好正

我，四個月後

係用一份工計最高工時，定係一個人計？

香港物管係全世界發展得最成熟既地區…外國得最top既商廈同住宅有保安。

地產霸權咁勁嘅地方梗係要有高級物管
去英國呢d非地產主導嘅地方，算吧喇
轉行好過

返下工咪得

到時要走 未必一定返香港 世界禁大

去新加坡 可能仲好d

到時英國 passport 去新加坡做野 冇問題嫁

聽朋友講白人有D都會自己落手落腳做
但好多時都搞唔掂,要請人搞
變相 識水電既人可以開高價整

我都想學下依方面既牌

英國 認香港牌？

做保安同狗一樣,都係啲零技術工種,所以我就算有牌都冇做過保安.

學左個底先
朋友去到英國再考多次
有少少式好易pass 英國個牌

唔係分分鐘可以,係你有份工就一定得,住house喺外國係好基本嘅事嚟.

Cardiff Bristol果邊有咩工作機會多？
無理由坐2個鐘火車出London返工

當你可以用中文考車牌,張選票有中英對照嘅時候仲二乜嘢等公民？香港啲少數族裔用唔到印度文同烏都語考筆試就真係二等公民喇.

當你係香港，福利房屋冇你份
交稅就有你份，交稅比人打都有你份
呢d又係咩公民咁光榮

殖民地公民

交稅比人濫捕
仲cheap過二等公民

講真搵唔多嘅人走先係最低成本
搵幾萬一個月果啲要諗嘅野已經多好多
本身係中產果啲 講緊月入6位果啲真中產 其實好多一早有外國藉 唔駛靠bno

月入1-3萬，走佬冇成本
月入3-6萬，煩呀煩呀，人生的決擇
月入6萬起，自己唔走但放子女去外國讀書

英國又封城喎

去英國 唔會無啦啦 比打

咁好多工都同狗一樣，都係啲零技術工種

喺得bristol 就唔會返工返倫孰

英國 返工距離最多係一小時車程

咁果頭有冇啲咩商業區？

12月 2日解封 12月3日d機票應該超賣

所以我呢啲冇學歷嘅人為咗將來有一日要移民,又或去到中年畀人炒咗唔知做乜好,所以揀咗做麵包呢行.雖然都係跟興趣嚟揀嘅.

英航：fat fat了

辛苦了，呢行好辛苦，越老越難做

在香港層自住樓剛剛賣了。
仔女已在英國找到學校，一月開學。
我係有啲唔捨得在香港百幾萬年薪有車有樓又低稅又方便舒適的生活。
但為左仔女能在自由的地方成長，我一切都可以捨棄。

本來為左份工個政府幾衰我都可以忍，但港共搞我們的老師，搞我們的教育，搞我們的細路，我絕不能忍，所以只有離開。

因為少後生入行,但呢個可能會成為我移民加拿大嘅優勢.

如果打鬼佬工建議你學做歐式包,但香港冇乜呢啲舖.但學港式包喺唐人街都可以搵兩餐嘅.

巴打 支持你

加油努力融入適應

btw。上少d港人圍爐谷

認同 最仆街羊生一早送曬d仔女去澳洲

我鍾意香港
不過係97 前嘅香港

搬廿幾三十公斤嘅麵粉同糖你得唔得先？

到價定劈價

第1年 180
第2年 90
第3年 90
第4年 90
第5年 90
第6年 90

p.s 唔好預咁準，70日好啦，同埋記得要有record

話唔定佢先係業主

劈左小小，5%左右

已經唔錯啦，2019年個頂點就食唔到

接手果位好似係新香港人

事前有冇裝修過？定可以唔太殘舊咁放出去
我果幢好殘放前都搵緊手足化下妝

緊係啦, 識人前幾年就過咗去揸巴士, 唔係係london
佢本身英文叫講到下, 但煩就煩在佢地搭巴士既系統幾落後,
不過人工唔錯, 住遠火車站5分鍾左右既車程既house, 有花園

一路都keep得ok所以冇特登先裝修先賣

得, 但前題你要米8, bulk過d黑人

藍絲冇可能為理念而去英國捱
我估最多係有人去退休
其他數量應該極少

呢啲工唔係幾啱女人做嘅,啲師傅清一色都係男人,有個女人喺道點都冇教個男人咁方便.

藍絲佢地好撚貪㗎 有D 真係諗住為咗仔女讀書過去

糕點呢啲入酒店做就得.

我記得2014年，個個出到來，都好團結，是自己人，是一家人。
2019年，一樣團結，但就多了中國大陸五毛狗在分化，希望大家無忘初衷，團結

以前喺英國讀書成日Weekend出城
去其他城同當地人甚至華人有講有笑
但返到香港, 主動少少d人都覺得我係賊咁
呢種唔信任, 好令人冇歸屬感

加上喺學校同香港同學嘅矛盾, 令我唔想同香港人太多來往
明明記得細細個嘅時候中秋同鄰居小朋友一齊去公園
去遊樂場, 又會同三唔識七嘅小朋友sir滑梯
呢d兄弟感情又或者青梅竹馬嘅愛情就係證明
可惜而家d小朋友唔會有我細個呢種經歷
唔敢再講, 再講會曝露年齡

成班香港人過去，好多都話自己創業，到時仲多野食

未夠6個月生活費

Bristol係山城咩？

係, 大學到Clifton橋一帶係沿山而建
附近個Avon Gorge就會睇到山城嘅壯觀
我發現River Avon 沿線城鎮 (i.e. Bath, Bristol, Bradford on Avon)
都係沿住山谷起, Bath就四圍都係山, 市中心就一個盆地咁

oic，次次去Bristol都係圍繞市中心，剩係遠小小試過去Clifton橋同個動物園，下次留意下先

英國 bc 去美國係唔係免簽證？

封完減低個案，迎接港豬入嚟睇屋

可以行路，不過行死你
因為要上斜
中間會經過bristol大學（唔係689母校）
可以去參觀下
然後行去clifton見識下d建築，再行就會到百年古橋

靠自己啦

唔係 工作好似要簽

去旅行 好似唔使

支持你，他日英國見

他日在英國
真香港人
大家播榮光相認

2字可能仲係成大班fd一齊玩嘅階段
要五光十色好精彩
但到佢哋2尾就會慢慢歸於平淡
就會覺得外國同香港係冇分別

咩啊,我都係廿頭.但好撚憎一班人出嚟玩,4個已經覺得好多.

為左個仔唔好生活係暴政之中，非常值得！👏🏼👏🏼👏🏼

嗰D打死都唔會走嘅講嚟做咩？
佢而家話走咩？今轉嚟嘅全部都低質係事實
你唔好話林鄭未走
on9

唔好喺度偷換概念啦戇鳩仔

你個論點係冇學識冇教養窮撚，跟住而家就話低質。

你前言唔對後言咪低質囉

物理治療師係咪低下階層啊？人哋琴日先開張，係咪你所講嘅冇學識冇教養嘅窮撚？

淨係識喺度鳩吹，論點冇論證

唔可以好似圖中咁劏，犯硬法。

合法劏房只有HMO。叫做share room。其實幾好住，好適合單身人士。

WTF!?邊個講？喺Manchester 咁耐，唔覺得有好多排外喎朋友

係得啲好撚鍾意香港嘅人先會成世困死o係一個地方o者

平時有玩開，第一身拍位，
有遊戲軚盤有棍波，
玩到熟哂手

利申冇車牌

老老柒柒
有咩好得過揸住外國戶照喺香港搵錢？

有interpretation，入咗籍就唔會比香港貴，未入籍就NHS。交通黎講唔太熟，不過肺炎有app用視像診症同埋好似話去到樓下睇？

更多人係唔夠叻，
適應能力唔夠、風險接受能力唔夠。
所以最後都係選擇不變

嘩，好多terms呀
考DSE呀而家
你一定好高分然後我好低分啦

你咪自己買機票飛過嚟行一轉個市中心睇下而家咩質素囉屌
事實係幾年前嚟得嘅都高質，一放個BNO即刻周街廣東話，唔係特價區打交就同收銀嘈點解要佢執籃

永遠移民post最後都係變嘈交post

我廿頭 準備走
身邊無乜想走
有都話喺香港做多三五七年野先

請問用personal contract purchase 買車，要唔要地址証明同工作証明？謝謝！

移民個人自己家庭選擇, 關其他人L事咩, 有人去有人留, 有新煌蟲來香港, 亦有好多人想走, 過幾年就知龍與鳳, 香港一向有錢個堆人外國人多, 你睇下南區咩人多就知, 中產區近年好多大陸人, 香港人已經慢慢被邊緣, 溝淡, 作為香港人知道香港已經冇得救, 有機會走去其他地方生活, 有自由系好事, 自己人生自己負責, 如果有一日可以再見, 或者建設香港, 絕對會重拾光輝

辛苦啲囉，條路難行啲囉

錢係咁緊要嘅就留喺香港

天下烏鴉一樣黑

上左咁7多年連登

已經知係慣例

357年

最緊要有錢搣到一段時間
細個過去冇咁多包袱

如果2022年走又點?

走到嘅話

我當初就係係去左Birmingham同埋Manchester搵工，貪宜2個城市又大又便，結果失業1年。最後去左London先搵到嘢做。

利申：11年Russell Group 2:1商科畢業，有香港工作經驗先去

啲女一聽到cockney accent 即刻腿張開喇

你就好，我傻，當年掛住屋企人返左去
但因為性格同文化差異問題適應唔到香港
職業生涯唔多得

利申，古大學2.2再加Russell Group 2013年大學 MSc.

做開粗重嘢去英國先唔怕
唔通身嬌肉貴去到無人請又唔肯做。
記住你去到就好似譚仔阿姐咁
啲人知你講有口音英文，
一定或多或少唔同對待。

宜家香港=Nazi 佔領地
唔走就戇鳩
走左留番條命

以前俾2000萬搞個英藉
宜家免費送俾你

睇下1949年留起上海個啲

香港打份閪工既根本冇得輸
去英國係只賺不賠

本身搵三萬左右，唔係舒服嘅工，有仔女嘅，其實去英國真係好撚著數，已經賺咗學費，生活空間。生活質素。

仲要揸車，唔撚洗講嘢，唔洗寫字，唔撚洗同人合作，根本個工作還境冇撚變過，路面仲要未必有咁多車，舒服咗。

大把嘢可以做啦，有小小錢自己開餐廳，小食店仲得，唔好以為好貴。

冇嘅，學下技能又得，係香港學定先都得，快嘅一兩個月就做到。

有

d中年廢佬先係咁，依家越來越多後生入行，非常有禮貌，尤其高尚住宅盤，屋苑工廈頹商場梗係冇得講啦，工作環境咁差，邊有後生肯做

認真

所以機關算盡嘅香港人初到英國實犯唔少
搵得咁盡丫拿

讀書啦

睇咗英國收入中位數未

係英國搵唔搵得返類似工作？

有朋友做銀行
年薪過百萬
公司話可以幫佢係London 開返同一個位比佢
人工一樣但稅多咗
仲有relocation allowance

但佢要等到攞咗個BNO VISA 先去得

因為黨在細微細眼處都早已滲透

我都執哂包袱準備走啦

申利: 9up ，我最誠實

咁輕鬆啦

非Travel corridor 地區係入境後要自我隔離14日，唔係入唔到境（暫時）

正常人都走咗，香港好快挽完
有BNO嘅好走啦
有啲人想走都走唔到

名校爆退學潮 女拔罕有招插班生 英華書院：全港學校幾有同樣問題

不過揸長途車都好辛苦下
尤其係夜晚，一唔夠精神會炒車！

有公屋先唔走呀，喺香港起碼有間公屋住，去到英國樣樣都係錢

分析正確

Cockney點會腿張開
係都rp 啦

700

你可以keep番間公屋嫁wo
到時回流番來住住搵錢

仲話咩過到去一齊團結
未能去都比人屌緊

今日11月 3 日，成3個人 resign

班友 賺左個聖誕節同 1月1問

出完雙糧+ 今年大假換錢走

（今年d人冇放大假）

斷估 1月 再多d 賺農曆新年假

2個月通知

香港人今時今日喺香港，唔係寄人籬下？

所以我已經block咗呢啲廢up狗

中層 要2個月

如果你要講到係同一個程度 都得既 咁一係你從未係外國生活過 沉醉幻想之中， 一係你個社區啲人好好，你都融入得好好 好和諧 如果唔係 唔好同我講個感受係一樣 你係香港你唔出聲 冇人會因為你個樣同膚色對你諸多歧視 但外國會 已經係唔同層次 ，依個唔涉及政治問題，正如好多香港人都歧視啲印度人巴人。

換過條J啦

睇完你地講
一係渣車，藍領工
一係專業醫護會計之類
但中間果d唔上唔落既白領文職，其實有咩選擇？

Pm左你
我識自己去廁所

好睇咩地區喎ching

叫得中間個堆，賣左層樓加其他野
一千萬上下去到英國夠頂幾年喇
去到就自己諗做咩喇
馬死落地行

我覺得有伴侶會有決心走d
兩公婆相依為命

一個人走仲浪漫,好似個浪子咁.

建議睇下一套戲叫sorry we missed you 先

佢呢d心態咪真係叫racist 攞，講真歧視問題喺英國依家已經唔嚴重，同上世紀8-90年代差好遠。

每日150支那人
積少成多遲啲仲多過香港人咪比支那人歧視囉

BNO 得3百萬，仲要唔係個個都會去
bno去英國潛在幾多人口？
支那黎香港潛在幾多人口？

準備好機票 要走啦

侵選到 仲有2個月

拜登選到 港共 馬上做野
到時走唔到 冇人可憐

中學grad之後重有聯絡既中同10個9個都plan左下個學年外國開學
重有識啲讀三大非乞食科都plan緊quit U 走去外國重新讀過

本港大學的 credit, 有冇得 credit transfer 去英國?
利申: 八卦問吓

冇

我有個 friend 都有類似情況
廿年前我同佢在香港讀了一年 U
之後佢全家移民美國
在美國佢要從頭讀過 4 年 U
之後佢名校畢業
搵到份好工
有車有樓有老婆有仔

美國有機會轉到cred 但英國學制唔同 冇得插班 一定要由year 1開始讀過

要睇學校同國家，我識嗰班有一兩個去澳洲既話要入左學先有得搞
姐係當你去到year 1，跟住搞完trans cred如果搞得成就可能year 1 讀少幾科
聽講local學生本土轉科都係咁（另外一個有aus passport既中同就係咁）
workload 可能少咗但都係讀咁多年
不過前提係間學校會比你trans，有時你讀啲醫護科間U想你跟返佢嗰套尼學都未必比你trans

真心覺得痴線 有啲同事都話想走
鐵飯碗都想走 屌

公務員？仲唔走第日要宣誓喎

你估個個想 / 敢宣誓咩
識個高級公務員有 BC, 就快退休，都申請提早退休返英國

過去捱10年八年就有退休金
有錢一定走

識人話做緊公務員差幾年退休都走左

拎少d pension好過

高級公務員提早退休, 如果一個月有英鎊£1000收入, 唔洗供樓, 係英國應該用.

長俸都幾皮一個月，連埋幾球退休金，去英國供多層樓都仲得

有錢人

hi 麵包師

如果有幾百萬退休金, 巳經可以係Surrey, Sussex d 鎮買成間屋有花園.....

中層new pensioner+做450個月唔難拎到幾球

我都唔知將來英國政府會俾幾多state pension我.....

入咗行未？

一口流利英文
同啲女吹水話係英國放假咪係花園chill下開枝紅酒食下牛扒

香港做中層或者人工唔差果班好多都係overprice
考到個牌過左海之後吹下水就神仙
再唔係計commission 嘅工係外國點咁易搵返
最起碼要一口好流利嘅英文先

讀緊U果班唔知點好
特別yr3/4果班

好似我咁就係

唔走住 怕你到時冇得走

1）拜登真係贏左時 英國佬 仲會唔會得罪中國先？
好啦 係有5+1比你 不過同樣未set 日落條款

遮係佢有權 1年內你唔過英國就冇左bno visa
同時港共用武肺 lock 住唔出人出境 直至 1年已過

到時係有5+1 不想你過唔到來 唔關我事

機會比左你 你冇來唔好叫我再開返比你

如果你要去應該要更早去英國

如果要跟父母去，冇得諗啦一定要跟
過左就唔可以自己申請

有名你叫白卡佬啦，邊識計

我都覺係頭批辛苦啲，過兩三年個個城市都有啲香港人就唔同講法
個個講香港有咩好就只講到一落樓就有嘢食，有無諗過落樓買到嘅都係劣食，唔係咩珍品，有咩好留戀

我都攪緊台灣移民了，批左就即走。

依親？ 投資而家全部停晒
祝巴打順順利利

台灣個投資移民都幾難做,一定要你做生意先搞得

日本買酒店都停左

依家台灣感覺會唔會唔安全

技術移過去，我都希望順順利利。今年確實難批左

台灣唔係咁容易統一到。武統根本都唔使諗。殺咁多人來統治個邊的人點會服你。

讚成

當去英國 大把相同信念的香港人 黃藍 比例 去一到7:3 ，8:2

一定好過向香港 同低端 強國人 一齊生活 （英國班強國人理論上比較有學識/正常少少人性

起碼向英國強國人 會小d 大大聲 大媽
水貨客

跳舞為生那那大媽

自由行行理look 腳

去露營比自由行 霸曬營地

睇醫生 要同班冇交稅強國人搶位

記住 一百年來 香港人 可以另一個漁村 成為金融中心 東方之珠 唔係因為有強國幫肋 英國人只係比左個完善嘅法治
我地，其他都係香港人靈活變通勤力返工得來

所以我相信香港人
去到邊都可以生存，現在（黃）更有一首歌 一口號 凝聚香港人 加油

做五毛pr，身邊個個都係藍屍，梗係冇人走

早排先知有兩個中學老師一個移左去加拿大一個去左英國

投資停曬咩？ 我搞緊

我啲朋友都英國買埋樓，一唔對路就走佬

一日跑18-20個鐘
你去邊都發達啦

唔睇定d先？

介唔介意講下做盛行？

邊行就唔講啦。香港其實大把人可以技術移民。不過專業如醫生梗係唔會走。因為香港人工高地位高。

去台灣就諗住過小日子就算，打份22-28K台幣就算。雖然我買得起台北樓，付到5成首期。不過都係算，租樓算數。

利申：香港供緊樓。

我都得,申請到加拿大EE,係英文差啲啫

有得去加拿大梗係正啦，雖然我有BNO，但去英國可能難揾野做，同埋本錢少。所以㨂台灣。如果香港最後復活，隨時返來。

做緊鐵飯碗底層既表示，都諗住來緊21年結婚之後就過英國，但e 家驚china joe 上場英國又跟番大陸隊五年後入唔到bc 又要返香港，但feel 到再唔走就仆街，e 家個人好亂
浸浸，你努力啊

其實好少人會走
最後個個都係留低, 一係要照顧屋企人, 一係就要搵錢, 一係就怕唔識英文
宜家中共直接統治都冇所謂, 仲講咩抗爭

係啊 兩個準備去台灣既朋友講既

Join. 左 一d 英國 當地 搵工網

發現 如果係唔介意打 體力勞動工

用bno 根本上係工求人 多過人求工

1）拆櫃 （無需經驗，低等英文要求）
2）warehouse do barcodes 分貨（無需經驗，基本英文）
3) 分發貨司機 （有車牌 +識得用google 將英文轉成你識睇野）
3）三行類 （華人老細 唔少 不過人工差d)
4）cs (IKEA 個類）, 你肯見 有基本溝通情度英文，office 你平時有用開夠照）
5）門市搬貨 （打華人工，人工低d 冇難度）

起碼$8.5-$10 hour (英鎊）

如果肯返星期六日 15鎊一個鐘（1.5 倍）

時間有少少差

返8-放4
返2 pm 放10pm

返0:00 放8am 10-11 鎊

所以真係有心唔會搵唔到食

畀我走到可能唔返嚟,呢道冇標準工時,奴工權益等如零,人多車多,住又細,生活節奏急促.

冇聽聞到 唔會掛 啱啱先整好計劃書

唔洗驚既
真係停哂既, 班移民顧問就唔會同你繼續搞計劃書

其實係
藍領工作起香港根本underpaid

而家移民顧問揀客，你無生意經驗佢唔so係，錢都費事賺

好多都SELL唔成功唔收錢, 計劃書被REJECT既就白做, 點會唔揀客

一個申請要跟成半年，到時唔成功又無肉食，所以台灣而家真係好難

係, 英國藍領先惡, 冇佐佢哋/俾面色佢哋, 喺間屋個heater做下手腳, 冬天凍撚死你都仲得

加上極強大工會, 記得入行Join unions實冇死, 每個月交會費就好.

拎左visa就唔會趕你走
5年ILR係法律寫左，唔係新加
佢跟隊都係截後來者，所以最好盡快去

未呀，未甩到身住
btw 有冇tg 想問下你哩行啲嘢

英國你肯做下欄工唔會冇野做，你睇下波蘭班人去英國洗車，抹玻璃，洗碗，都可以搵到錢返波蘭買屋仔，有d再勤力既儲錢可以開間小型超級市場做老闆，接埋波蘭妻兒定居英國，如果肯做藍領工人仲搵得多

劣質民族冇安全感，買磚頭保值

華人地方最崇洋，香港地幾時都係外國回流有優勢架啦，local英文好極都唔係ABC之流

下一代有多元化發展，一個唔覺意個仔鍾意踢波，都可以送去球會青年軍，第時踢個英冠英甲都好過係香港

起碼唔洗一grad搵唔到工就諗做food panda。
點都好過香港啦

5+1 驚果1年

都唔驚既因為ilr 1年入藉係唔關咩visa事

佢驚拎唔到ILR掛

呢樣真，反而你去到外國住落，會睇清楚好多野，心態會有所轉變

其實班友講唔出鐘意香港啲咩
好似講句sound bite 成件事好似好型咁

你個frd咁勁既
搵得番一樣人工 究竟佢勁成點

識啲去英國既朋友 起碼搵少一半

中產先難走 本身做得舒舒服服一移咗民所有嘢從頭嚟過 何況依家賣樓都唔容易 你話退咗休都仲好啲 三十幾四十歲都幾難

呢排d買賣突然停左好多，可能年尾喇，等睇下過年後點。但我聽d客講好多都放租算，賣左驚過幾年回流買唔返

呢堆唔算中慘

真中慘 起碼有2層樓

識得好多中慘老公一層 老婆一層（一早分2個名買）

決定過英國（為仔女）

放一層（貴） 拿現金

租一層出去（留後路）保證被動收入

世界其實好大

好多東南亞地方 英文+廣東話 可以生存

小朋友又唔係對香港會有好大感情

唔明點解新加坡 唔去 要返香港

貪香港 有鮮香港人咩？

Ps. 如果個仔要向返亞洲搵華人血統

娶坡妹（華）/ 台灣妹 好過啦下

時薪高過香港，樓價低過香港

係 人地7.5 年唔使唔食可以買到層樓

香港要43 年唔使唔食先買到

去個到 重稅 不過唔使擔心將來老左會餓死/
唔會因為冇錢/比仔女呃曬要拾紙皮過活

去英國 交稅係比返本土人用

當然過左去可能冇得成日去日本 出街食好西 （港豬生活）

不過有返d係 生活 而唔係生存
去騎單車 / 露營 / 打下 golf / 歐洲行下（旅行）
唔使為打工煩惱

仲學下其他 生活技能 煮野食 / 木工 個d

仲有你可以有好平養架車周圍去

其實東南亞地方泰國馬來西亞嗰啲國際學校發展都好好，如果想平平哋呢啲地方都幾好

講曬我想講既野出黎
仲有生活節奏慢，我好仲意

想請問第一架車second hand 係咪保費會好貴？仲有有啲車保plan 會平啲，但要你裝個sensor係部車度record你駕車資料，請問裝唔裝得過？

向香港由細個讀完書出來做野

樣樣要同人爭 考試要高分 出來做野 要爭上位

之後老人家 強制要你早點買樓 之後女友要有樓先嫁

到生左個b 出來 2房唔夠 ，要工人姐姐，冇曬私隱

去到英國 留返一個向家照顧小朋友 另一個返工 之後準時放工

長假去下旅行 唔使擔心小朋友旅行返來 要測驗考試

努力返工 向英國係唔會發達 不過一定唔會餓死

有時間教下個仔去騎單車 /踏波 /游水

去後花園重下菜

呢種生活對 中年來講會好吸引

問題係你要放得低香港2個人打工收入

不過冇供樓壓力 根本唔係壓力

有最低工資

小弟都有老朋友將會藉BNO全家移入去，唔排除搬埋珠寶生意去嗰便🇬🇧

我都有個fd做生意準備好哂過英國

到時記得 請香港年輕人 優先

睇見拜登當選，中北京暴力干涉立法會，認真考慮出年6月過去英國放手一搏

真心 6月會唔會太遲

佢地2月先開始有得搞，6月已經出事，咁中間個winodw都幾細

祝大家好運啦講真

問題唔向英國到

最怕係強國玩唔比出境/ 比人走唔比錢走 呢d情況

仲有 電子港幣

relocate 唔難，重新搵過份就難啲，但唔係無，要睇返本身你做乜

宜家台灣投資移民唔再係是但開間cafe就得
要你有係香港有做開個類型生意既經驗
網店唔計

去日本 出街食好野=港豬
踩單車，露營，去歐洲=享受生活

移去歐美想要自由
你叫人去新加坡 呢d獨裁國家

起碼可以做鍾意嘅野，唔一定大富大貴，但有選擇，香港係冇得比你選擇，一係富二代，一係做醫生，否則都係屎

其實又好難比人走唔比錢走既
mpf就難講 要hold多6年拎到bc先得（假設佢唔認bno 直接唔認你bno既居留權）
出入境果d 就大機會d 但依家都有d travel bubble走盞

同埋6月唔會太遲
2月頭先開放申請 除非一早搞掂照肺／lotr
批得黎可能都3月4月

do barcode
好有興趣

好想星期六日搵多份parttime
唔駛擔擔抬抬嘅
要黎儲錢買車

都可以lotr入再係英國做5+1啊

外國你覺得有咩

Do 完都要分 用車仔 /鏟車 去個架到

會唔會好重？
IKEA都好想睇吓做唔做到
仲有之前有人提過啲 pharmacy

兼職一個星期做一兩日
當多個機會搵錢同埋見識吓

起碼 有機會

香港將來你唔係黨員
冇得做banker /律師/醫生/ 做官
將來香港公司只會係中資天下

甚至乎中資高層 都唔會有香港人份

向外國 一d科技公司 /大公司 由於左膠當道 華人都叫「有機會」 做下膠層

前提係你小朋友 英文係好好

左膠唔包黃種人架喎

我所知 apple /ms / Facebook 有華人膠層

都係左膠幫手 （當然有中國關係）

有仔嘅話新加坡要兩年徵兵
台灣四個月

我覺得香港人 放假就係 去日本 /
出街食好西
個個一式一樣

當你想踏單車都要走去沙田 行一式一樣路段

露營更加係假日 位都冇 之前自由行時 比人擺燃曬

去歐洲旅行起咗有得去下歐洲唔同博物館

去新加坡 「工作」+搵老婆炸

邊叫佢去定居

而且新加坡 都叫有法冶

有險可守

咁係因為你住香港
你住歐洲咪又係個個踩單車 露營 去博物館 一式一樣 咁係咪叫歐豬生活
歐洲去唔到日本係因為遠
正如你香港都唔會一放假坐十幾個鐘去英國玩幾日

外國都無咁咪無囉
屌你老母垃圾香港政府 專搞鳩自己人
反正比人搵笨柒 反正大家都係無機會
屌你老母我不如益鳩街外人

你去新加玻 條街大叫一句 李光耀正仆街 睇下你會點

反正留喺香港都係全部係Wang, Zhang, Feng, Zhu, He ~

拿住本bc 最多米 俾人驅逐出境

向香港 你大叫 xxx 正仆街 違反宇宙國安法 你有美帝passport 都要送中 之後12人 一樣被消失Tim 呀

呢個米就係分別law

將來新加坡 點都安全過香港

（當你個仔拿住bc)

不過話說回來將來特區護照
有冇免簽去日本 都係一個疑問

去旅行？ 返大灣區啦

加入共青團做第二個雷老虎

唔係紅2代 根本冇用

想同習公主結婚

銀行入面做到Regional Head 算唔算勁

其實睇做邊行同埋咩公司
如果你好彩本身做外資 英國又有分公司
咁其實relocation 唔難

稅前定稅後人工一樣？

梗係before tax

移民一代難d，但英國社會講求公平，係叻嘅會向上流動

Most boarding schools are independent school, fees is £30k minimum and then the home stay during holiday and half term. You have reserved £10,000 more. There are around state boarding school boarding fee £12,000 but you need to have BC or you have your own visa (like BNO etc that no need to apply student visa).

Oversea student fee is around £15k to £25k or more depended on which subject. Medic and architect are most expensive. Arts subjects are cheaper.

As long as you are settle in uk. Your child (under 16) will be admitted to state school.

所以自己冇望
移過去 都係為d 小朋友本bc 遮

我唔使而家走，但一定會走.細路走咗。
利申：全家 BC

出糧時已經扣左，唔使年尾借錢交稅。

錯，理你用乜嘢護照，只要你係唔需要學校同你申請ViSA，都可以入state school。但要證明有居留資格。就算父母用student visa 讀書，子女都可以入學。

A good city. I been living there for many years. Still has some good Chinese restaurants - happy gathering and at least Chinese supermarket. On the other hand, not many Chinese around unless in riverside and city road. Go to Barry island for outing is relaxing. For living, either the north and south. Central Cardiff is not too good unless you are an uni student

呢啲就算係城市，真係小鎮會好安全，全鎮人都互相認識，做咗衰嘢一定走唔甩。係一個少過100人嘅小鎮住過幾晚，第朝出街食早餐，有人打招呼重間bnb 慣唔慣！

同埋呢類地方人情味幾濃厚
以前去過一條漁村影相
local仲請我入屋飲咖啡講好多當地歷史文化

有少少驚唔習慣呢d咁熱情既文化

香港人就係咁, 疑心重
我去完英國返嚟, 覺得同香港人相處好辛苦
下下都唔信任
呢樣野, 就連廣州人都冇咁得人驚
睇黎香港人之間真係冇咩信任可言
寧願做毒撚周圍遊識下唔同國家嘅人算
因為以前留英時期印象係，只有香港同支那人先會恰自己人

我仲要係突別唔信人果種

我係泰國都試過幾次人地向我打招呼(其實係r生意), 我完全唔理，而俾人屌9我無反應

成班frd去歐洲，佢地on99 咁去聽當地d路人講野，我就當條友係賊全程警剔

當然有好有唔好既，佢地會俾人呃完呻笨，我無呢d野囉…

小心，英國抄牌唔會放低告票，遲啲寄單比你，啱啱收到。😭

Wokingham 好啲，又近London, 做l丅嘅，M4 周邊多工，每年揸一個鐘頭車去睇 air show. 淨係聽F35 垂直起飛啲聲好正。

英國口講就紳士姐，個邊種族歧視不嬲都係一個大問題來
亞洲人面孔過到去同人爬social ladder始終會蝕章少少
當然唔敢斷言話大家去到一定冇得升，總之大家努力啦

退休保障要供25年先有全退休金。

成條路日頭都冇人.有乜問題？

我都係，出年帶個仔返Cardiff。

加油

呢個post真係好長
冇點追

不過如果我有仔女去到英國一定唔會比佢去state school
40萬50萬一年點都送佢去似樣嘅public
到中學咁上下再睇下搬屋騎牛搵馬睇下邊間正常嘅grammar school收
冇嘅話都係繼續讀public

有係外國讀過書嗰啲先知鬼佬公立學校有幾濕鳩
差個d中學畢業都未識乘數表
衰過讀寶馬山五嶽
要去公立冇問題,但連英國報紙佬都知名校係鍾意收私校學生
同埋啱啱落地咩都冇規劃一定係public先,之後再諗搬屋轉學校
如果唔係你個仔10幾歲人就同班街童做朋友又唔食豬肉

另外幫新加坡打飛機個班可以收皮先
2020年新加坡公立醫院窮撚病房都仲未有冷氣
高登仔最鍾意r福利
新加坡除咗入籍35歲以上有樓之外唔好諗住有咩福利
個個人都要比錢買醫療保險
用最濕鳩嘅medishield life咁就恭喜你自生自滅
教育制度好過香港,嚟到你先知填鴨嘅極限,包你童年比係香港學得更多
細細個已經chur到仆街學識點做奴隸
退休可以去hawker centre打工,政府鼓勵老餅就業,你70歲仲抹枱就有津貼
唔打工唔好諗住你係老野政府就養你,冇錢退休怪自己

Town 仔？我個女住個town，得一條500米長嘅街有shop

金融，l丅，都少，其他嘅同一般英國城市冇分別。如果真的係London 搵到工，不如係London 租間房仔，weekend 先返屋企。好多人都係咁，火車飛太貴，peak hour 成百鎊，當你回程唔係peak。不過過近少少，我識人住Swindon 日日揸返reading。

其實市中心都感覺到，中間嗰度要上上落落。揸車印象特別深。

Cockney 啲女唔識聽㗎！英國人自己都唔知班友講乜。佢可能以為你係唔知邊度走出嚟。啲支那淨係識聽美國音咋！同佢講啲美國中南部口音(好重喉音，成隻唐老鴨咁）佢哋仲受。
Sorry 離題。

佢地universal credit啦

份NI真係吊命用
唔好諗住靠佢過人世

嗚呀，我有個好消息，朋友開餐館話請我包食宿

窮人無野輸

去澳洲讀個書拎5年visa轉PR啦！

3行佬最值錢

政府紀律狗

身邊BBC 朋友 都覺得係英國非白人要做到公司高層一定無可能

就算你英文再叻都無用

職場歧視都幾嚴重
係英國最大問題係好多嘢唔會講出口不過自己feel 到

咁希望到移民二代，呢個現象可能改善咗，或者佢識兩文三語都可可以去sg搵食。
照現況，就算政府想點樣積極融合大灣區，唔見得其他城市真係想合作。到時香港冇埋東西方中介角色，資金流失，去香港做嘢都唔吃香。

18歲以上都包，但要父母1齊過

請教下…要點先當我供左錢?有返工交稅定點?一向唔係好明

有交national insurance

預咗第一代去到都係平平淡淡過生活
想發圍就一定唔使諗
不過點都好過喺香港入集中營

唔係要供30年先有全退休金? 定更新咗.
NI如果中間有幾個月無工作 係咪要補交番?

第一代除非本身有身家 如果唔係 黎到英國都係得個做字架啦
但係成個生活環境係值得既.

好似最少10年,當然要足就要長時間有交,唔夠state pension就少d
佢有講海外工作英國人可以補交,但係幾多就每個人不同情況而定

依家68歲有得拎
到你68歲個陣就未必有得拎
基本上db plan一定爆煲所以退休年齡個個地下冇油嘅國家都係咁退或者轉做mpf呢種dc plan
主要因為筆錢唔係幫你儲,而係下一代供上一代
生育率下降再加埋人均壽命長咗
睇得呢個post嘅諗定75歲先好退休

當你30年拎足個pension
5萬鎊年薪交12%,即係一年6000
交足30年差唔多200萬
每個禮拜拎175鎊,呢個數會跟通脹加

如果你自己儲唔係交比政府
s&p年回報8%
我當你4%保守投資咁計,退休都已經330萬港紙
之後退休keep住一年拎4%出嚟洗都1萬港紙一個月
計返通脹差唔多
正常退休多數drawdown >4% (加上退休前投資回報好多時做到6%+)
基本上一定係自己儲抵屌好多
何況68歲拎85死嘅話得個17年

結論: 搵得多少少嘅都唔好諗住退休金好抵屌,呢d錢都係貼上一代+搵得少嘅人

Source:

最新消息 英國 留學 /working holiday 時的年數都計 5+1內個5年

好快拿到bc

你知唔知咩叫人離鄉賤、寄人籬下？

source ?

真係cls

有上議員問左 內政部講左計

問題係要諗唔交NI會唔會影響之後ILR同埋入籍嘅申請

thanks bro

成真的話真係不得了

God Save the Queen

Answer:
Baroness Williams of Trafford:
Under the new Hong Kong British National (Overseas) (BN(O)) Visa route, individuals will be able to apply for settlement, also known as Indefinite Leave to Remain, after five years in the UK, subject to meeting the necessary requirements. Time previously spent in the UK on another route to settlement will count towards the five years.

睇到依段好想喊，英國今次真係有良心

就算靠收租，收息，炒股搵食，過Gbp$6475/年，都要交NI[url]網址[/url]

即係之前係英國讀過書或者working holiday既時間都計埋落個5年到
呢個緊要喎，之前一直都係分開唔同時間點來計

新加坡人自己都唔想留o係新加坡啦,仲會有人咁on9移民去都有嘅。

Question by Lord Alton of Liverpool:
To ask Her Majesty’s Government whether British Nationals (Overseas) can include any years they have spent residing in the UK under a Tier 4 or Tier 5 visa towards the residency criteria in an application for indefinite leave to remain under the new pathway to citizenship. (HL9699)

原文問題係咁，咁講似乎係Tier 4 or Tier 5都會計，咁的話真係好勁

雖然我都好想佢計
但如果連tier4都計，好多人讀完書就申請得，好似寬鬆到不能相信

但係你又要諗喎
揸住bno visa就算係讀書唔係做嘢都計落去嗰5年criteria入面
所以其實可能性都大

但好似話而家喺英國讀緊書先計
唔係話你以前喺英國讀過都計

Time previously spent in the UK on another route to settlement will count towards the five years.

佢咁寫喎，我都係照字面解

如果真係咁都幾好
香港真係冇得救
英國要人

佢地咁識玩語言偽術，我覺得佢地又唔係冇可能咁樣屈你機
呢啲咁重要既野決策一定會再有official statement，即管睇下佢地遲啲會點演繹

同意，但係咁講，如果話兩年前有BNO Visa 5+1邊有人信，仲話我痴線啦，所以大家都係放長雙眼繼續留意

香港已死，各位巴打真係認真plan下啦

LOTR計唔計 雖然都係果幾個月.

我有仔女傾家蕩產都走，唔通等佢比人洗腦洗到變紅衞兵

我都想知，期待進一步消息公報

想問 一般藍領（非專業）係咪都係6日工作？

Route to settlement其實係有前題
轉BNO visa時有有效居留權
即而家係其他嘅visa holder先有資格
同時都要滿足每12個月唔離開180日
所以以前點樣留過喺英國都好難計埋入去

LOTR 都唔係ROUTE TO SETTLEMENT既一種
依加資料睇就唔會計

照計T5都唔係
但今次都計

如果用舊有方法一定唔計，但BNO Visa之後真係好多嘢都唔可以用舊嗰套睇，例如你屋企人冇BNO都可以靠其他家庭成員申請BNO Visa，呢樣野都係史無前例，所以希望有進一步消息

雖然我都係覺得內政部問A答B, 但係TIER 5 同LOTR 唔同野黎
本身TIER 5可以駁TIER 2, 姐係2+3 拎ILR
有咪當BONUS, 無都唔差得幾多

所以話依加既資料
話唔埋 英國要落支那面, 直接唔玩5+1添

真係好想知啲T4計唔計，計的話即係所有去過英國讀書嘅BNO留學生都會受惠

另外DQ4人Dominic Raab已經回應左，咁嘅走勢再出招都唔出奇，有時諗支那唔係想幫香港人爭取BC，加速到咁既樣

其實宜家讀大學個班全部都00後，佢地應該無bno

應該過埋脫歐先會再有動作

Tier5一直唔得架
果2年唔計架，冇得駁去任何野到

之前讀書有BNO果班都唔少，重有如果一個人快d入到英籍，可以用spouse 形式申請埋另一半來英國，其實英國佬識玩，實質上無收多到人，只係快左俾你入籍

雙線進行有佢嘅好處，證明Brexit之餘佢都有能力處理其他事，加上Brexit後部分EU人會走，始終要人增加勞動人口的本錢

BTW, 快d啦的的祖國

上次移民潮每一年都會有幾個同學移民，我學校一條龍，以前小學一班差唔多 50 人，去到中五已經得番三十幾人。

無Bno 又讀緊書真係唔知點算

tier4從來都唔係route to settlement
99%唔計啦
TIER5更加唔洗諗
佢呢個答案其實都只係一直以黎既OFFICAL答案
以前大把人TIER2+TIER1加埋夠5年拎ILR
(極多case係tier2俾人炒左但差1,2年,結果課金拎tier1)
因為呢2隻都係route to settlement
tier4/5從來都唔會count 5年ILR
再加上好多前學生/wh既都離開左英國多過180日
根本都唔會fulfill ILR requirement

都係見蘋果話得渣

不過都唔關我事啦 到時其他人得咪當BONUS

Tier4/ Tier5 唔計入果5年係真
但t4/5計入long residence

But因為好多BNO人已經離開左UK 過左180日
唔會當係continuing staying

不過Home Office會唔會望開一面就好難講
睇返上面條問題 特別提到t4/5
有機會計落去
同埋都同步返佢解除左香港人去UK WH Quotas 同埋target the youth

所以計落去真係唔出奇

你老母做雞又唔用condom所以生咗你隻支那賤畜出嚟

最大機會成功加速應該係long residence去到7-8年
本身諗住課金繼續讀書果班
而家可以用BNO VISA駁落去慳返筆

其他本身已有tier2/spouse既應該都唔會加到速

其他VISA網開一面我就無咩期望啦
因為點睇都唔係route to settlement

而家最少都可以2年後上啦

除左英國 加拿大 都有救生艇了

原本好多人去英國 而家俾加拿大分薄咗